<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-HiuMaanNeural">
        <break time="100ms" />　　門子道：「這種拐子，單拐幼女，養至十二三歲，帶至他鄉轉賣。當日這英蓮，我們天天哄他玩耍，極相熟的，所以隔了七八年，雖模樣兒出脫的齊整些，然大概相貌未改，所以認得。且他眉心中原有米粒大的一點胭脂痣，從胎裡帶來的。偏這拐子又租了我的房子居住。那日，拐子不在家，我也曾問他。他是被打怕了的，萬不敢說，只說拐子是他的親爹，因無錢還債，纔賣的。再四哄他，他又哭了，只說：『我原不記得小時的事！』這可無疑了。那日馮公子相看了，兌了銀子，因拐子醉了，英蓮自歎說：『我今日罪孽可滿了！』後又聽見三日後纔過門，他又轉有憂愁之態。我又不忍，等拐子出去，叫內人去解勸他：『這馮公子必待好日期來接，可知必不以丫鬟相看。況他是個絕風流人品，家裡頗過得，素性又最厭惡堂客，今竟破價買你，後事不言可知。只耐得三兩日，何必憂悶？』他聽如此說，方略解些，自謂從此得所。誰料天下竟有這等不如意事！第二日，他偏又賣與了薛家。若賣與第二家還好，這薛公子的混名：人稱他『獃霸王』，最是天下第一個弄性尚氣的人，而且使錢如土，只打了個落花流水，生拖死拽，把個英蓮拖去，如今也不知死活。這馮公子空喜一場，一念未遂，反花了錢，送了命，豈不可歎！」<break time="100ms" />　　雨村聽了也歎道：「這也是他們的孽障，遭遇亦非偶然。不然，這馮淵如何偏只看上了這英蓮！這英蓮受了拐子這幾年折磨，纔得了個路頭，且又是個多情的，若果聚合了，倒是件美事，偏又生出這段事來！這薛家縱比馮家富貴，想其為人，自然姬妾眾多，淫佚無度，未必及馮淵定情於一人。這正是夢幻情緣，恰遇一對薄命兒女。且不要議論他，只目今這官司如何判斷纔好？」<break time="100ms" />　　門子笑道：「老爺當年何其明決！今日何反成個沒主意的人了？小的聽聞老爺補陞此任係賈府王府之力。此薛蟠即賈府之親，老爺何不順水行舟，做個人情，將此案了結？日後也好去見賈王二公。」雨村道：「你說的何嘗不是！但事關人命，蒙皇上隆恩，起復委用，正竭力圖報之時，豈可因私枉法？我是實不忍為的！」門子聽了冷笑道：「老爺說的自是正理，但如今世上是行不去的！豈不聞古人說的『大丈夫相時而動』？又說『趨吉避凶者為君子』？依老爺這話，不但不能報效朝廷，亦且自身不保。還要三思為妥。」<break time="100ms" />　　雨村低了頭，半日說道：「依你怎麼著？」門子道：「小人已想了個很好的主意在此。老爺明日坐堂，只管虛張聲勢，動文書，發籤拿人。凶犯自然是拿不來的，原告固是不依，老爺只將薛家族人及奴僕人等拿幾個來拷問。小的在暗中調停，令他們報個『暴病身亡』，合族中及地方上共遞一張保呈，老爺只說善能扶鸞請仙，堂上設了乩壇，令軍民人等只管來看。老爺便說：『乩仙批了，死者馮淵與薛蟠原係夙孽，今狹路相遇，原應了結。今薛蟠已得了無名之病，被馮淵的魂魄追索而死。其禍皆由拐子而起，除將拐子按法處治外，餘不累及……』等語。小人暗中囑咐拐子，令其實招。眾人見乩仙批語與拐子相符，自然不疑了。薛家有的是錢，老爺斷一千也可，五百也可，與馮家作燒埋之費。那馮家也無甚要緊的人，不過為的是錢，有了銀子也就無話了。－－老爺細想，此計如何？」雨村笑道：「不妥，不妥。等我再斟酌斟酌，壓服得口聲纔好。」二人計議已定。<break time="100ms" />　　至次日坐堂，勾取一干有名人犯，雨村詳加審問。果見馮家人口稀少，不過賴此欲得些燒埋之銀；薛家仗勢倚情，偏不相讓，故致顛倒未決。雨村便徇情枉法，胡亂判斷了此案，馮家得了許多燒埋銀子，也就無甚話說了。雨村便疾忙修書二封與賈政並京營節度使王子騰，不過說「令甥之事已完，不必過慮」等語。此事皆由葫蘆廟內沙彌新門子所出，雨村又恐他對人說出當日貧賤時的事來，因此，心中大不樂意。後來到底尋了他一個不是，遠遠的充發了纔罷。<break time="100ms" />　　當下言不著雨村。且說那買了英蓮打死馮淵的那薛公子亦係金陵人氏，本是書香繼世之家。只是如今這薛公子幼年喪父，寡母又憐他是個獨根孤種，未免溺愛縱容些，遂致老大無成。且家中有百萬之富，現領著內帑錢糧，採辦雜料。這薛公子，學名薛蟠，表字文起，性情奢侈，言語傲慢；雖也上過學，不過略識幾個字，終日惟有鬥雞走馬，遊山玩水而已。雖是皇商，一應經紀世事全然不知，不過賴祖父舊日的情分，戶部掛個虛名，支領錢糧，其餘事體自有夥計老家人等措辦。寡母王氏乃現任京營節度使王子騰之妹，與榮國府賈政的夫人王氏是一母所生的姊妹，今年方五十上下，只有薛蟠一子。還有一女比薛蟠小兩歲，乳名寶釵，生得肌骨瑩潤，舉止嫻雅。當時他父親在日，極愛此女，令其讀書識字，較之乃兄竟高十倍。自父親死後，見哥哥不能安慰母心，他便不以書字為念，只留心針黹家計等事，好為母親分憂代勞。近因今上崇尚詩禮，徵採才能，降不世之隆恩，除聘選妃嬪外，在世宦名家之女，皆得親名達部，以備選擇為公主郡主入學陪侍，充為才人贊善之職。自薛蟠父親死後，各省中所有的買賣承局總管夥計人等，見薛蟠年輕，不諳世事，便趁時拐騙起來，京都幾處生意漸亦銷耗。
    </voice>
</speak>
