<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        第十回<break time="100ms" />　　金寡婦貪利權受辱　張太醫論病細窮源
    </voice>
    <voice name="zh-HK-HiuMaanNeural">
        <break time="100ms" />　　話說金榮因人多勢眾，又兼賈瑞勒令賠了不是，給秦鐘磕了頭，寶玉方纔不吵鬧了。大家散了學，金榮自己回到家中，越想越氣，說：「秦鐘不過是賈蓉的小舅子，又不是賈家的子孫，附學讀書，也不過和我一樣，因他仗著寶玉和他相好，就目中無人。既是這樣，就該幹些正經事，也沒的說，他素日又和寶玉鬼鬼祟祟的，只當人家都是瞎子，看不見。今日他又去勾搭人，偏偏撞在我眼裡，就是鬧出事來，我還怕什麼不成？」<break time="100ms" />　　他母親胡氏，聽見他咕咕唧唧的，說：「你又要管什麼閒事？好容易我和你姑媽說了，你姑媽又千方百計的和他們西府裡璉二奶奶跟前說了，你纔得了這個念書的地方兒。若不是仗著人家，偺們家裡還有力量請的起先生麼？況且人家學裡，茶飯都是現成的，你這二年在那裡念書，家裡也省好大的嚼用呢。省出來的，你又愛穿件體面衣裳。再者，你不在那裡念書，你就認得什麼薛大爺了？那薛大爺一年也幫了偺們七八十兩銀子。你如今要鬧出了這個學房，再想找這麼個地方兒，我告訴你說罷：比登天的還難呢！你給我老老實實的玩一會子，睡你的覺去，好多著呢！」於是金榮忍氣吞聲，不多一時，也自睡覺去了。次日，仍舊上學去了。不在話下。<break time="100ms" />　　且說他姑媽原給了賈家「玉」字輩的嫡派，名喚賈璜，但其族人，那裡皆能像寧榮二府的家勢？原不用細說。這賈璜夫妻，守著些小小的產業，又時常到寧榮二府裡去請安，又會奉承鳳姐兒並尤氏，所以鳳姐兒尤氏也時常資助資助他，方能如此度日。今日正遇天氣晴明，又值家中無事，遂帶了一個婆子，坐上車，來家裡走走，瞧瞧嫂子和姪兒。<break time="100ms" />　　說起話兒來，金榮的母親偏提起昨日賈家學房裡的事，從頭至尾，一五一十都和他小姑子說了。這璜大奶奶不聽則已，聽了怒從心上起，說道：「這秦鐘小雜種是賈門的親戚，難道榮兒不是賈門的親戚？也別太勢利了！況且都做的是什麼有臉的事！就是寶玉，也犯不上向著他到這個田地。等我到東府裡，瞧瞧我們珍大奶奶，再和秦鐘的姐姐說說，叫他評評理！」金榮的母親聽了，急的了不得，忙說道：「這都是我的嘴快，告訴了姑奶奶。求姑奶奶快別去說罷，別管他們誰是誰非。倘或鬧出來，怎麼在那裡站得住？要站不住，家裡不但不能請先生，還得在他身上添出許多嚼用來呢！」<break time="100ms" />　　璜大奶奶說道：「那裡管的那些個？等我說了看是怎麼樣。」也不容他嫂子勸，一面叫老婆子瞧了車，坐上，竟往寧府裡來。到了寧府，進了東角門，下了車，進去見了尤氏，那裡還有大氣兒？殷殷勤勤敘過了寒溫，說了些閒話兒，方問道：「今日怎麼沒見蓉大奶奶？」<break time="100ms" />　　尤氏說：「他這些日子，不知怎麼了，經期有兩個多月沒有來，叫大夫瞧了，又說並不是喜。那兩日，到下半日就懶怠動了，話也懶怠說，眼神也發眩。我叫他：『你且不必拘禮，早晚不必照例上來，你竟養養兒罷。就有親戚來，還有我呢。別的長輩怪你，等我替你告訴。』連蓉哥兒我都囑咐了，我說：『你不許累掯他，不許招他生氣，叫他靜靜兒的養幾天就好了。他要想什麼吃，只管到我屋裡來取。倘或他有個好歹，你再要娶這麼一個媳婦兒，這麼個模樣兒，這麼個性格兒，只怕打著燈籠兒也沒處找去呢！』他這為人行事兒，那個親戚長輩兒不喜歡他？所以我這兩日心裡很煩！偏偏兒的，早起他兄弟來瞧他，誰知他那小孩子家不知好歹。看見他姐姐身上不好，這些事也不當告訴他，就受了萬分委屈，也不該向著他說。誰知昨日學房裡打架，不知是那裡附學的學生倒欺負他，裡頭還有些不乾不淨的話，都告訴了他姐姐。嬸子，你是知道的，那媳婦雖則見了人有說有笑的，他可心細，不拘聽見什麼話兒，都要忖量個三日五夜纔算。這病就是打這用心太過上得的！今兒聽見有人欺負了他的兄弟，又是惱，又是氣。惱的是那狐朋狗友，搬是弄非，調三惑四；氣的是為他兄弟不學好，不上心念書，纔弄的學房裡吵鬧。他為這件事，索性連早飯也沒吃。我纔到他那邊解勸了他一會子，又囑咐了他的兄弟幾句，我叫他兄弟到那邊府裡又找寶玉兒去。我又瞧著他吃了半鍾兒燕窩湯，我纔過來了。嬸子！你說我心焦不心焦？況且目今又沒個好大夫。我想到他病上，我心裡如同針扎的一般！你們知道有什麼好大夫沒有？」<break time="100ms" />　　金氏聽了這一番話，把方纔在他嫂子家的那一團要向秦氏理論的盛氣，早嚇的丟在「爪窪國」去了。聽見尤氏問他好大夫的話，連忙答道：「我們也沒聽見人說什麼好大夫。如今聽起大奶奶這個病來，定不得還是喜呢。嫂子倒別叫人混治，倘若治錯了，可了不得！」尤氏道：「正是呢。」<break time="100ms" />　　說話之間，賈珍從外進來，見了金氏，便問尤氏道：「這不是璜大奶奶麼？」金氏向前給賈珍請了安。賈珍向尤氏說：「你讓大妹妹吃了飯去。」賈珍說著話，便向那屋裡去了。金氏此來，原要向秦氏說秦鐘欺負他姪兒的事，聽見秦氏有病，連提也不敢提了。況且賈珍尤氏又待的甚好，因轉怒為喜的又說了一會子閒話，方家去了。
    </voice>
</speak>
