<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        第十二回<break time="100ms" />　　王熙鳳毒設相思局　賈天祥正照風月鑒
    </voice>
    <voice name="zh-HK-HiuMaanNeural">
        <break time="100ms" />　　話說鳳姐正與平兒說話，只見有人回說：「瑞大爺來了。」鳳姐命：「請進來罷。」賈瑞見請，心中暗喜，見了鳳姐，滿面陪笑，連連問好。鳳姐兒也假意殷勤，讓坐讓茶。賈瑞見鳳姐如此打扮，越發酥倒，因餳了眼問道：「二哥哥怎麼還不回來？」鳳姐道：「不知什麼緣故。」賈瑞笑道：「別是路上有人絆住了腳，捨不得回來了罷？」鳳姐道：「可知男人家見一個愛一個，也是有的。」賈瑞笑道：「嫂子這話錯了，我就不是這樣人。」鳳姐笑道：「像你這樣的人，能有幾個呢？十個裡也挑不出一個來！」<break time="100ms" />　　賈瑞聽了，喜的抓耳撓腮。又道：「嫂子天天也悶的很？」鳳姐道：「正是呢，只盼個人來說話解解悶兒。」賈瑞笑道：「我倒天天閒著，若天天過來替嫂子解解悶兒，可好麼？」鳳姐笑道：「你哄我呢，你那裡肯往我這裡來？」賈瑞道：「我在嫂子面前，若有一句謊話，天打雷劈！只因素日聞得人說，嫂子是個利害人，在你跟前一點也錯不得，所以唬住我了。我如今見嫂子是個有說有笑極疼人的，我怎麼不來？－－死了也情願！」鳳姐笑道：「果然你是個明白人，比蓉兒兄弟兩個強遠了！我看他那樣清秀，只當他們心裡明白，誰知竟是兩個糊塗蟲，一點不知人心！」<break time="100ms" />　　賈瑞聽這話，越發撞在心坎上，由不得又往前湊一湊，覷著眼，看鳳姐的荷包。又問：「戴著什麼戒指？」鳳姐悄悄的道：「放尊重些！別叫丫頭們看見了。」賈瑞如聽「綸音佛語」一般，忙往後退。鳳姐笑道：「你該去了。」賈瑞道：「我再坐一坐兒。－－好狠心的嫂子！」鳳姐兒又悄悄的道：「大天白日，人來人往，你就在這裡，也不方便。你且去。等到晚上起了更，你來，悄悄的在西邊穿堂兒等我。」賈瑞聽了，如得珍寶，忙問道：「你別哄我。但是那裡人過的多，怎麼好躲呢？」鳳姐道：「你只放心。我把上夜的小廝們都放了假，兩邊門一關，再沒別人了。」<break time="100ms" />　　賈瑞聽了，喜之不盡，忙忙的告辭而去，心內以為得手。盼到晚上，果然黑地裡摸入榮府，趁掩門時鑽入穿堂，果見漆黑，無一人來往。賈母那邊去的門已倒鎖了，只有向東的門未關。賈瑞側耳聽著，半日不見人來，忽聽咯噔一聲，東邊的門也關上了。賈瑞急的也不敢則聲，只得悄悄出來，將門撼了撼，關得鐵桶一般。此時要出去亦不能了，南北俱是大牆，要跳也無攀援。這屋內又是過堂風，空落落的。現是臘月天氣，夜又長，朔風凜凜，侵肌裂骨，一夜幾乎不曾凍死。好容易盼到早晨，只見一個老婆子先將東門開了，進來去叫西門。賈瑞瞅他背著臉，一溜煙抱了肩跑出來。幸而天氣尚早，人都未起，從後門一徑跑回家去。<break time="100ms" />　　原來賈瑞父母早亡，只有他祖父代儒教養。那代儒素日教訓最嚴，不許賈瑞多走一步，生怕他在外吃酒賭錢，有誤學業。今忽見他一夜不歸，只料定他在外非飲即賭，嫖娼宿妓，那裡想到這段公案？因此也氣了一夜。賈瑞也捻著一把汗，少不得回來撒謊，只說：「往舅舅家去了，天黑了，留我住了一夜。」代儒道：「自來出門非稟我不敢擅出，如何昨日私自去了？據此也該打，何況是撒謊！」因此，發狠按倒打了三四十板，還不許他吃飯，叫他跪在院內讀文章，定要補出十天功課來方罷。賈瑞先凍了一夜，又挨了打，又餓著肚子跪在風地裡念文章，其苦萬狀。<break time="100ms" />　　此時賈瑞邪心未改，再不想到鳳姐捉弄他。過了兩日，得了空兒，仍來找尋鳳姐。鳳姐故意抱怨他失信，賈瑞急的起誓。鳳姐因他自投羅網，少不的再尋別計，令他知改，故又約他道：「今日晚上，你別在那裡了，你在我這房後小過道兒裡頭那間空屋子裡等我。可別冒撞了！」賈瑞道：「果真麼？」鳳姐道：「你不信，就別來！」賈瑞道：「必來，必來。死也要來的！」鳳姐道：「這會子你先去罷。」賈瑞料定晚間必妥，此時先去了。鳳姐在這裡便點兵派將，設下圈套。<break time="100ms" />　　那賈瑞只盼不到晚，偏偏家裡親戚又來了，吃了晚飯纔去。那天已有掌燈時候，又等他祖父安歇，方溜進榮府，往那夾道中屋子裡來等著，熱鍋上螞蟻一般。只是左等不見人影，右聽也沒聲響，心中害怕，不住猜疑道：「別是不來了，又凍我一夜不成？……」正自胡猜，只見黑魆魆的進來一個人。賈瑞便打定是鳳姐，不管青紅皂白，那人剛到面前，便如餓虎撲食，貓兒捕鼠的一般，抱住叫道：「親嫂子！等死我了！」說著，抱到屋裡炕上就親嘴扯褲子，滿口裡「親爹」「親娘」的亂叫起來。那人只不做聲。賈瑞便扯下自己的褲子來，硬幫幫就想頂入。忽然燈光一閃，只見賈薔舉著個蠟台照道：「誰在這屋裡呢？」只見炕上那人笑道：「瑞大叔要肏我呢！」<break time="100ms" />　　賈瑞不看則已，看了時真臊的無地可入。你道是誰？卻是賈蓉。賈瑞回身要跑，被賈薔一把揪住，道：「別走！如今璉二嬸子已經告到太太跟前，說你調戲他，他暫時穩住你在這裡。太太聽見，氣死過去了，這會子叫我來拿你。快跟我走罷！」賈瑞聽了，魂不附體，只說：「好姪兒！你只說沒有我！我明日重重的謝你！」賈薔道：「放你不值什麼，只不知你謝我多少？況且口說無憑，寫一張文契纔算。」賈瑞道：「這怎麼落紙呢？」賈薔道：「這也不妨，寫個賭錢輸了，借銀若干兩，就完了。」賈瑞道：「這也容易。」<break time="100ms" />　　賈薔翻身出來，紙筆現成，拿來叫賈瑞寫。他兩個做好做歹，只寫了五十兩銀子，然後畫了押。賈薔收起來，然後撕擄賈蓉。賈蓉先咬定牙不依，只說：「明日告訴族中的人評評理！」賈瑞急的至於磕頭。賈薔做好做歹的，也寫了一張五十兩欠契纔罷。
    </voice>
</speak>
