<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-HiuMaanNeural">
        <break time="100ms" />　　賈珍聽說甚喜，即命抬來。大家看時，只見幫底皆厚八寸，紋若檳榔，味若檀麝，以手扣之，聲如玉石。大家稱奇。賈珍笑問道：「價值幾何？」薛蟠笑道：「拿著一千兩銀子，只怕沒處買。什麼價不價，賞他們幾兩銀子作工錢就是了。」賈珍聽說，連忙道謝不盡，即命解鋸造成。賈政因勸道：「此物恐非常人可享；殮以上等杉木，也罷了。」賈珍如何肯聽？<break time="100ms" />　　忽又聽見秦氏之丫鬟－－名喚瑞珠－－見秦氏死了，也觸柱而亡。此事更為可罕，合族都稱歎。賈珍遂以孫女之禮殯殮之，一併停靈於會芳園之登仙閣。又有小丫鬟名寶珠的，因秦氏無出，乃願為義女，請任摔喪駕靈之任。賈珍甚喜，即時傳命，從此皆呼寶珠為「小姑娘」。那寶珠按未嫁女之禮，在靈前哀哀欲絕。<break time="100ms" />　　於是合族人並家下諸人都各遵舊制行事，自不得錯亂。賈珍因想道：「賈蓉不過是黌門監生，靈幡上寫時不好看。便是執事也不多。……」因此，心下甚不自在。<break time="100ms" />　　可巧這日正是首七第四日，早有大明宮掌宮內監戴權，先備了祭禮遣人來，次後坐了大轎，打道鳴鑼，親來上祭。賈珍忙接待，讓坐至逗蜂軒獻茶。賈珍心中早打定主意，因而趁便就說要與賈蓉捐個前程的話。戴權會意，因笑道：「想是為喪禮上風光些？」賈珍忙道：「老內相所見不差。」戴權道：「事倒湊巧，正有個美缺。如今三百員龍禁尉缺了兩員。昨兒襄陽侯的兄弟老三來求我，現拿了一千五百兩銀子送到我家裡，你知道，偺們都是老相好，不拘怎麼樣，看著他爺爺的分上，胡亂應了。還剩了一個缺，誰知永興節度使馮胖子要求與他孩子捐，我就沒工夫應他。既是偺們的孩子要捐，快寫個履歷來。」<break time="100ms" />　　賈珍忙命人寫了一張紅紙履歷來。戴權看了，上寫著：<break time="100ms" />　　　　江南應天府江寧縣監生賈蓉，年二十歲。曾祖，原任京營節度使世襲一等神威將軍賈代化。祖，丙辰科進士賈敬。父，世襲三品爵威烈將軍賈珍。」<break time="100ms" />　　戴權看了，回手遞與一個貼身的小廝收了，道：「回去送與戶部堂官老趙，說我拜上他起一張五品龍禁尉的票，再給個執照，就把這履歷填上，明日我來兌銀子送過去。」小廝答應了。戴權告辭，賈珍款留不住，只得送出府門。臨上轎，賈珍問：「銀子還是我到部去兌，還是送入內相府中？」戴權道：「若到部裡兌，你又吃虧了；不如平準一千兩銀子送到我家就完了。」賈珍感謝不盡，說：「待服滿，親帶小犬到府叩謝。」於是作別。<break time="100ms" />　　接著又聽喝道之聲，原來是忠靖侯史鼎的夫人帶著姪女史湘雲來了。王夫人、邢夫人、鳳姐等剛迎入正房，又見錦鄉侯、川寧侯、壽山伯三家祭禮也擺在靈前。少時，三人下轎，賈珍接上大廳。<break time="100ms" />　　如此親朋你來我去，也不能計數。只這四十九日，一條寧國府街上，白漫漫，人來人往；花簇簇，官去官來。<break time="100ms" />　　賈珍令賈蓉次日換了吉服，領憑回來。靈前供用執事等物俱按五品職例，靈牌疏上皆寫「誥授賈門秦氏宜人之靈位」。會芳園臨街大門洞開，兩邊起了鼓樂廳，兩班青衣按時奏樂；一對對執事擺的刀斬斧截。更有兩面硃紅銷金大牌豎在門外，上面大書道：「防護內廷紫禁道御前侍衛龍禁尉。」對面高起著宣壇，僧道對壇。榜上大書「世襲寧國公冢孫婦防護內廷御前侍衛龍禁尉賈門秦氏宜人之喪，四大部洲至中之地，奉天永建太平之國，總理虛無寂靜沙門僧錄司正堂萬，總理元始正一教門道紀司正堂葉等敬謹修齋，朝天叩佛」，以及「恭請諸伽藍揭諦功曹等神，聖恩普錫，神威遠振，四十九日消災洗業平安水陸道場」等語，亦不及繁記。<break time="100ms" />　　只是賈珍雖然心意滿足，但裡面尤氏又犯了舊疾，不能料理事務，惟恐各誥命來往，虧了禮數，怕人笑話，因此，心中不自在。當下正憂慮時，因寶玉在側，便問道：「事事都算妥貼了，大哥哥還愁什麼？」賈珍便將裡面無人的話告訴了他。寶玉聽說，笑道：「這有何難？我薦一個人與你，權理這一個月的事，管保妥當！」賈珍忙問是誰。寶玉見座間還有許多親友，不便明言，走向賈珍耳邊說了兩句。賈珍聽了，喜不自勝，笑道：「這果然妥貼。如今就去。」說著，拉了寶玉，辭了眾人，便往上房裡來。<break time="100ms" />　　可巧這日非正經日期，親友來的少，裡面不過幾位近親堂客。邢夫人、王夫人、鳳姐並合族中的內眷陪坐。聞人報：「大爺進來了。」唬的眾婆娘唿的一聲，往後藏之不迭，獨鳳姐款款站了起來。<break time="100ms" />　　賈珍此時也有些病症在身，二則過於悲痛，因拄個拐，踱了進來。邢夫人等因說道：「你身上不好，又連日多事，該歇歇纔是。又進來做什麼？」賈珍一面拄拐，扎掙著，要蹲身跪下請安道乏。邢夫人等忙叫寶玉攙住，命人拿椅子與他坐。賈珍不肯坐，因勉強陪笑道：「姪兒進來，有一件事要求二位嬸娘、大妹妹。」邢夫人等忙問：「什麼事？」賈珍忙說道：「嬸娘自然知道。如今孫子媳婦沒了，姪兒媳婦又病倒，我看裡頭著實不成體統；要屈尊大妹妹一個月，在這裡料理料理，我就放心了。」邢夫人笑道：「原來為這個。你大妹妹現在你二嬸娘家，只和你二嬸娘說就是了。」王夫人忙道：「他一個小孩子，何曾經過這些事？倘或料理不清，反叫人笑話，倒是再煩別人好。」賈珍笑道：「嬸娘的意思，姪兒猜著了：是怕大妹妹勞苦了。若說料理不開，從小兒，大妹妹玩笑時就有殺伐決斷；如今出了閣，在那府裡辦事，越發歷練老成了。我想了這幾日，除了大妹妹，再無人可求了。嬸娘不看姪兒和姪兒媳婦面上，只看死的分上罷！」說著，流下淚來。
    </voice>
</speak>
