<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-HiuMaanNeural">
        <break time="100ms" />　　鳳姐方欲說話，只見榮國府的四個執事人進來，都是支取東西領牌的。鳳姐問他們要了帖，念過聽了，一共四件。因指兩件道：「這個開銷錯了，再算清了來領。」說著，將帖子摔下來。那二人掃興而去。<break time="100ms" />　　鳳姐因見張材家的在旁，便問：「你有什麼事？」張材家的忙取帖子回道：「就是方纔車轎圍子做成，領取裁縫工銀若干兩。」鳳姐聽了，收了帖子，命彩明登記，待王興交過，得了買辦的回押相符，然後與張材家的去領。一面又命念那一件，是為寶玉外書房完竣，支領買紙料糊裱。鳳姐聽了，即命收帖兒登記，待張材家的繳清再發。<break time="100ms" />　　鳳姐便說道：「明兒他也來遲了，後兒我也來遲了，將來都沒有人了！本來要饒你，只是我頭一次寬了，下次就難管別人了，不如開發了好。」登時放下臉來，叫：「帶出去打他二十板子！」眾人見鳳姐動怒，不敢怠慢，拉出去照數打了，進來回覆。鳳姐又擲下寧府對牌，說與賴陞革他一個月的錢糧，吩咐：「散了罷。」眾人方各自辦事去了。那被打的也含羞飲泣而去。彼時榮寧兩處領牌交牌人往來不絕，鳳姐又一一開發了。於是寧府中人纔知鳳姐利害。自此，俱各兢兢業業，不敢偷安。不在話下。<break time="100ms" />　　如今且說寶玉因見人眾，恐秦鐘受委屈，遂同他往鳳姐處坐坐。鳳姐正吃飯，見他們來了，笑道：「好長腿子！快上來罷。」寶玉道：「我們偏了。」鳳姐道：「在這邊外頭吃的，還是那邊吃的？」寶玉道：「同那些渾人吃什麼！還是那邊跟著老太太吃了來的。」說著，一面歸坐。<break time="100ms" />　　鳳姐飯畢，就有寧府一個媳婦來領牌，為支取香燈。鳳姐笑道：「我算著你今兒該來支取。想是忘了？要終久忘了，自然是你包出來，都便宜了我！」那媳婦笑道：「何嘗不是忘了！方纔想起來。再遲一步，也領不成了。」說畢，領牌而去。<break time="100ms" />　　一時登記交牌。秦鐘因笑道：「你們兩府裡都是這牌，倘別人私造一個，支了銀子去，怎麼好？」鳳姐笑道：「依你說，都沒王法了！」寶玉因道：「怎麼偺們家沒人來領牌子支東西？」鳳姐道：「他們來領的時候，你還做夢呢。－－我且問你，你們多早晚纔念夜書呢？」寶玉道：「巴不得今日就念纔好。只是他們不快給收拾書房，也是沒法兒。」鳳姐笑道：「你請我請兒，包管就快了。」寶玉道：「你也不中用。他們該做到那裡的時候，自然有了。」鳳姐道：「就是他們做，也得要東西，擱不住我不給對牌，是難的！」寶玉聽說，便挨向鳳姐身上，立刻要牌，說：「好姐姐！給他們牌，好支東西去收拾。」鳳姐道：「我乏的身上生痛，還擱的住你這麼揉搓？你放心罷，今兒纔領了裱糊紙去了。他們該要的，還等叫去呢？可不傻了？」寶玉不信，鳳姐便叫彩明查冊子給他看。<break time="100ms" />　　正鬧著，人來回：「蘇州去的昭兒來了。」鳳姐急命叫進來。昭兒打千兒請安。鳳姐便問：「回來做什麼？」昭兒道：「二爺打發回來的。林姑老爺是九月初三巳時沒的。二爺帶了林姑娘，同送林姑老爺的靈到蘇州，大約趕年底回來。二爺打發奴才來報個信兒，請安，討老太太的示下，還瞧瞧奶奶家裡好，叫把大毛衣裳帶幾件去。」鳳姐道：「你見過別人了沒有？」昭兒道：「都見過了。」說畢，連忙退出。鳳姐向寶玉笑道：「你林妹妹可在偺們家住長了。」寶玉道：「了不得！想來這幾日他不知哭的怎麼樣呢。」說著，蹙眉長歎。<break time="100ms" />　　鳳姐見昭兒回來，因當著人不及細問賈璉，心中七上八下，待要回去，奈事未畢，少不得耐到晚上回來，又叫進昭兒來，細問一路平安。連夜打點大毛衣服，和平兒親自檢點收拾，再細細追想所需何物，一並包裹，交給昭兒。又細細兒的吩咐昭兒：「在外好生小心些伏侍，別惹你二爺生氣。時常勸他少喝酒，別勾引他認得混賬女人。我知道了，回來打折了你的腿！」昭兒笑著答應出去。那時天已四更，睡下，不覺早又天明，忙梳洗，過寧府來。<break time="100ms" />　　那賈珍因見發引日近，親自坐車，帶了陰陽生，往鐵檻寺來踏看寄靈之所。又一一囑咐住持色空，好生預備新鮮陳設，多請名僧，以備接靈使用。色空忙備晚齋。賈珍也無心茶飯，因天晚不及進城，就在淨室胡亂歇了一夜，次日一早，趕忙的進城來料理出殯之事；一面又派人先往鐵檻寺連夜另外修飾停靈之處並廚茶等項，接靈人口。鳳姐見發引日期在邇，也預先逐細分派料理，一面又派榮府中車轎人從跟王夫人送殯，又顧自己送殯去占下處。<break time="100ms" />　　目今正值繕國公誥命亡故，邢王二夫人又去弔祭，送殯；西安郡王妃華誕，送壽禮；又有胞兄王仁連家眷回南，一面寫家信並帶往之物；又兼迎春染疾，每日請醫服藥，看醫生的啟帖，講論症源，斟酌藥案……各事冗雜，亦難盡述。因此，忙的鳳姐茶飯無心，坐臥不寧。到了寧府裡，這邊榮府的人跟著；回到榮府裡，那邊寧府的人又跟著。鳳姐雖然如此之忙，只因素性好勝，惟恐落人褒貶，故費盡精神，籌畫的十分整齊，於是，合族中上下無不稱歎。<break time="100ms" />　　這日伴宿之夕，親朋滿座，尤氏獨臥於內室，一切張羅款待都是鳳姐一人周全承應。合族中雖有許多妯娌，也有言語鈍拙的，也有舉止輕浮的，也有羞口羞腳不慣見人的，也有懼貴怯官的，越顯得鳳姐灑爽風流，典則俊雅，真是「萬綠叢中一點紅」了。－－那裡還把眾人放在眼裡？揮霍指示，任其所為。
    </voice>
</speak>
