<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        第十四回<break time="100ms" />　　林如海靈返蘇州郡　賈寶玉路謁北靜王
    </voice>
    <voice name="zh-HK-HiuMaanNeural">
        <break time="100ms" />　　話說寧國府中都總管賴陞聞知裡面委請了鳳姐，因傳齊同事人等，說道：「如今請了西府裡璉二奶奶管理內事，倘或他來支取東西，或是說話，小心伺候纔好。每日大家早來晚散，寧可辛苦這一個月，過後再歇息，別把老臉面扔了。那是個有名的烈貨，臉酸心硬，一時惱了，不認人的！」眾人都道：「說的是。」又有一個笑道：「論理我們裡頭也得他來整治整治，都忒不像了。」正說著，只見來旺媳婦拿了對牌來領呈文經文榜紙，票上開著數目。眾人連忙讓坐倒茶，一面命人按數取紙。來旺抱著，同來旺媳婦一路來至儀門，方交與來旺媳婦自己抱進去了。<break time="100ms" />　　鳳姐即命彩明釘造冊簿，即時傳了賴陞媳婦，要「家口花名冊」查看；又限明日一早傳齊家人媳婦進府聽差。大概點了一點數目單冊，問了賴陞媳婦幾句話，便坐車回家。至次日卯正二刻，便過來了。<break time="100ms" />　　那寧國府中老婆、媳婦早已到齊，只見鳳姐和賴陞媳婦分派眾人執事，不敢擅入，在窗外打聽。聽見鳳姐和賴陞媳婦道：「既託了我，我就說不得要討你們嫌了。我可比不得你們奶奶好性兒，諸事由得你們。再別說你們這府裡原是這麼樣的話，如今可要依著我行。錯我一點兒，管不得誰是有臉的，誰是沒臉的，一例清白處治。」說罷，便吩咐彩明念「花名冊」，按名一個一個叫進來看視。一時看完，又吩咐道：「這二十個分作兩班，一班十個，每日在內單管親友來往，倒茶，別的事不用管。這二十個也分作兩班，每日單管本家親戚茶飯，也不管別的事。這四十個人也分作兩班，單在靈前上香、添油、掛幔、守靈、供飯、供茶、隨起舉哀，也不管別的事。這四個人專在內茶房收管杯碟茶器，要少了一件，四人分賠。這四個人單管酒飯器皿，少一件也是分賠。這八個人單管收祭禮。這八個人單管各處燈油、蠟燭、紙劄，－－我一總支了來交給你們八個人，然後按我的數兒往各處分派。這二十個每日輪流各處上夜，照管門戶，監察火燭，打掃地方。這下剩的按房分開，某人守某處，某處所有桌椅古玩起，至於痰盒、撣子等物，一草一苗，或丟或壞，就問這看守的賠補。賴陞家的每日攬總查看，或有偷懶的、賭錢、吃酒、打架、拌嘴的，立刻拿了來回我；你要徇情，叫我查出來，三四輩子的老臉就顧不成了。－－如今都有了定規，以後那一行亂了，只和那一行算賬。素日跟我的人，隨身俱有鐘表，不論大小事，皆有一定的時刻。橫豎你們上房裡也有時辰鐘。卯正二刻，我來點卯。巳正吃早飯。凡有領牌回事，只在午初二刻。戌初燒過黃昏紙，我親到各處查一遍回來，上夜交明鑰匙。第二日還是卯正二刻過來。說不得偺們大家辛苦幾日罷。事完了，你們大爺自然賞你們。」說畢，又吩咐按數發茶葉、油燭、雞毛撣子、笤帚等物；一面又搬取傢伙：桌圍、椅搭、坐褥、氈席、痰盒、腳踏……之類。一面交發，一面提筆登記，某人管某處，某人領物件，開的十分清楚。眾人領了去，也都有了投奔，不似先時只揀便宜的做，剩下苦差，沒個招攬。各房中也不能趁亂迷失東西。便是人來客去，也都安靜了，不比先前紊亂無頭緒。一切偷安竊取等弊，一概都蠲了。<break time="100ms" />　　鳳姐自己威重令行，心中十分得意。因見尤氏犯病，賈珍也過於悲哀不大進飲食，自己每日從那府中熬了各樣細粥，精美小菜，令人送過來。賈珍也另外吩咐每日送上等菜到抱廈內，單與鳳姐。鳳姐不畏勤勞，天天按時刻過來點卯理事。獨在抱廈內起坐，不與眾妯娌合群，便有女眷來往，也不迎送。<break time="100ms" />　　這日乃五七，正五日上，那應付僧正開方破獄，傳燈照亡，參閻君，拘都鬼，延請地藏王，開金橋，引幢旛；那道士們正伏章申表，朝三清，叩玉帝；禪僧們行香，放焰口，拜水懺；又有十二眾青年尼僧，搭繡衣，靸紅鞋，在靈前默誦「接引」諸咒。－－十分熱鬧。<break time="100ms" />　　那鳳姐知道今日的客不少，寅正便起來梳洗。及收拾完備，更衣盥手，喝了幾口奶子，漱口已畢，正是卯正二刻了。來旺媳婦率領眾人伺候已久。鳳姐出至廳前，上了車，前面一對明角燈，上寫「榮國府」三個大字。來至寧府大門首，門燈朗掛，兩邊一色綽燈，照如白晝。白汪汪穿孝家人，兩行侍立。請車至正門上，小廝退去，眾媳婦上來揭起車簾。<break time="100ms" />　　鳳姐下了車，一手扶著豐兒，兩個媳婦執著手把燈照著，簇擁鳳姐進來。寧府諸媳婦迎著請安。鳳姐款步入會芳園中登仙閣靈前，一見棺材，那眼淚恰似斷線之珠，滾將下來。院中多少小廝垂手侍立，伺候燒紙。鳳姐吩咐一聲「供茶燒紙」，只聽一棒鑼鳴，諸樂齊奏。早有人請過一張大圈椅來放在靈前，鳳姐坐下，放聲大哭。於是裡外上下男女都接聲嚎哭。<break time="100ms" />　　賈珍尤氏忙令人勸止，鳳姐纔止住了哭。來旺媳婦倒茶漱口畢，方起身別了族中諸人，自入抱廈來。按名查點各項人數，俱已到齊，只有迎送親友上的一人未到。即令傳來。那人惶恐。鳳姐冷笑道：「原來是你誤了。你比他們有體面，所以不聽我的話！」那人回道：「奴才天天都來的早，只有今兒來遲了一步，求奶奶饒過初次！」正說著，只見榮國府中的王興媳婦來了，往裡探頭兒。鳳姐且不發放這人，卻問王興媳婦：「來作什麼？」王興家的近前說：「領牌取線，打車轎網絡。」說著，將帖兒遞上。鳳姐令彩明念道：「大轎兩頂，小轎四頂，車四輛，共用大小絡子若干根，每根用珠兒線若干斤。」鳳姐聽了，數目相合，便命彩明登記，取榮府對牌發下。王興家的去了。
    </voice>
</speak>
