<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        第十五回<break time="100ms" />　　王鳳姐弄權鐵檻寺　秦鯨卿得趣饅頭庵
    </voice>
    <voice name="zh-HK-HiuMaanNeural">
        <break time="100ms" />　　話說寶玉舉目見北靜王世榮頭上戴著淨白簪纓銀翅王帽，穿著江牙海水五爪龍白蟒袍，繫著碧玉紅鞓帶，面如美玉，目似明星，真好秀麗人物。寶玉忙搶上來參見。世榮從轎內伸手攙住，見寶玉戴著束髮銀冠，勒著雙龍出海抹額，穿著白蟒箭袖，圍著攢珠銀帶，面若春花，目如點漆。北靜王笑道：「名不虛傳，果然如寶似玉！」問：「啣的那寶貝在那裡？」寶玉見問，連忙從衣內取出遞與。北靜王細細看了，又念了那上頭的字，因問：「果靈驗否？」賈政忙道：「雖如此說，只是未曾試過。」<break time="100ms" />　　北靜王一面極口稱奇，一面理順綵絛，親自與寶玉帶上，又攜手問寶玉幾歲，現讀何書。寶玉一一答應。北靜王見他語言清朗，談吐有致，一面又向賈政笑道：「令郎真乃龍駒鳳雛！非小王在世翁前唐突，將來『雛鳳清於老鳳聲』，未可量也。」賈政陪笑道：「犬子豈敢謬承金獎。賴藩郡餘恩，果如所言，亦廕生輩之幸矣。」北靜王又道：「只是一件：令郎如此資質，想老太夫人自然鍾愛；但吾輩後生甚不宜溺愛，溺愛則未免荒失了學業。昔小王曾蹈此轍，想令郎亦未必不如是也。若令郎在家難以用功，不妨常到寒邸。小王雖不才，卻多蒙海內眾名士，凡至都者，未有不垂青目的，是以寒邸高人頗聚。令郎常去談談會會，則學問可以日進矣。」賈政忙躬身答道：「是。」<break time="100ms" />　　北靜王又將腕上一串念珠卸下來，遞與寶玉，道：「今日初會，倉卒無敬賀之物，此係聖上所賜蕶苓香念珠一串，權為賀敬之禮。」寶玉連忙接了，回身奉與賈政。賈政帶著寶玉謝過了。於是賈赦賈珍等一齊上來叩請回輿。北靜王道：「逝者已登仙界，非你我碌碌塵寰中人。小王雖上叨天恩，虛邀郡襲，豈可越仙輀而進呢？」賈赦等見執意不從，只得謝恩回來，命手下人掩樂停音，將殯過完，方讓北靜王過去。不在話下。<break time="100ms" />　　且說寧府送殯，一路熱鬧非常，剛至城門，又有賈赦、賈政、賈珍諸同寅屬下各家祭棚接祭，一一的謝過，然後出城，竟奔鐵檻寺大路而來。彼時賈珍帶著賈蓉來到諸長輩前讓坐轎上馬，因而賈赦一輩的，各自上了車轎;賈珍一輩的，也將要上馬。鳳姐因惦記著寶玉，怕他在郊外縱性，不服家人的話，賈政管不著，惟恐有閃失，因此，命小廝來喚他。寶玉只得到他車前。鳳姐笑道：「好兄弟，你是個尊貴人，和女孩兒似的人品，別學他們猴在馬上。下來，偺們姐兒兩個同坐車，好不好？」寶玉聽說，便下了馬，爬上鳳姐車內。二人說笑前進。<break time="100ms" />　　不一時，只見那邊兩騎馬直奔鳳姐車來下馬，扶車回道：「這裡有下處，奶奶請歇歇更衣。」鳳姐命請邢王二夫人示下。那二人回說：「太太們說不歇了，叫奶奶自便。」鳳姐便命歇歇再走。小廝帶著轎馬，岔出人群，往北而來。寶玉忙命人去請秦鐘。那時秦鐘正騎著馬，隨他父親的轎，忽見寶玉的小廝跑來請他去打尖。秦鐘遠看著寶玉所騎的馬，搭著鞍籠，隨著鳳姐的車往北而去，便知寶玉同鳳姐一車，自己也帶馬趕上來，同入一莊門內。那莊農人家無多房舍，婦女無處回避。那些村姑野婦見了鳳姐、寶玉、秦鐘的人品衣服，幾疑天人下降。<break time="100ms" />　　鳳姐進入茅屋，先命寶玉等出去玩玩。寶玉會意，因同秦鐘帶了小廝們各處遊玩。凡莊家動用之物，俱不曾見過的，寶玉見了，都以為奇，不知何名何用。小廝中有知道的，一一告訴了名色並其用處。寶玉聽了，因點頭道：「怪道古人詩上說：『誰知盤中餐，粒粒皆辛苦？』正為此也。」一面說，一面又到一間房內，見炕上有個紡車兒，越發以為稀奇。小廝們又說：「是紡線織布的。」寶玉便上炕搖轉。只見一個村粧丫頭，約有十七八歲，走來說道：「別弄壞了！」眾小廝忙上來吆喝。寶玉也住了手，說道：「我因沒有見過，所以試一試玩兒。」那丫頭道：「你不會轉，等我轉給你瞧。」秦鐘暗拉寶玉道：「此卿大有意趣。」寶玉推他道：「再胡說，我就打了！」說著，只見那丫頭紡起線來，果然好看。忽聽那邊老婆子叫道：「二丫頭，快過來！」那丫頭丟了紡車，一徑去了。<break time="100ms" />　　寶玉悵然無趣。只見鳳姐打發人來叫他兩個進去。鳳姐洗了手，換了衣服，問他換不換。寶玉道：「不換。」也就罷了。僕婦們端上茶食果品來，又倒上香茶來。鳳姐等吃了茶，待他們收拾完備，便起身上車。外面旺兒預備賞封，賞了那莊戶人家。那婦人等忙來謝賞。寶玉留心看時，並不見紡線之女；走不多遠，卻見這二丫頭懷裡抱著個小孩子，同著兩個小女孩子在村頭站著瞅他。寶玉情不自禁，然身在車上，只得眼角留情而已。一時電捲風馳，回頭已無蹤跡了。<break time="100ms" />　　說笑間，已趕上大殯。早又前面法鼓金鐃，幢幡寶蓋，鐵檻寺中僧眾，擺列路旁。少時，到了寺中，另演佛事，重設香壇，安靈於內殿偏室之中.寶珠安理寢室為伴。外面賈珍款待。一應親友，也有坐住的，也有告辭的，一一謝了乏，從公、侯、伯、子、男，一起一起的，散至未末方散盡了。裡面的堂客，皆是鳳姐接待。先從誥命散起，也到未正上下方散完了。只有幾個近親本族，等做過三日道場方去的。那時邢王二夫人知鳳姐必不能回家，便要帶了寶玉同進城去。那寶玉乍到郊外，那裡肯回去？只要跟著鳳姐住著。王夫人只得交與鳳姐而去。<break time="100ms" />　　原來這鐵檻寺是寧榮二公當日修造的，現今還有香火、地畝，以備京中老了人口，在此停靈。其中陰陽兩宅俱是預備妥貼的，好為送靈人口寄居。不想如今後人繁盛，其中貧富不一，或性情「參商」：有那家道艱難的，便住在這裡了；有那有錢有勢尚排場的，只說這裡不方便，一定另外－－或村莊，或尼庵－－尋個下處，為事畢宴退之所。
    </voice>
</speak>
