<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-HiuMaanNeural">
        <break time="100ms" />　　即今秦氏之喪，族中諸人，也有在鐵檻寺的，也有別尋下處的。鳳姐也嫌不方便，因遣人來和饅頭庵的姑子靜虛說了，騰出幾間房來預備。原來這饅頭庵和水月庵一勢，因他庵裡做的饅頭好，就起了這個渾號，離鐵檻寺不遠。<break time="100ms" />　　當下和尚工課已完，奠過晚茶，賈珍便命賈蓉請鳳姐歇息。鳳姐見還有幾個妯娌們陪著女親，自己便辭了眾人，帶著寶玉秦鐘往饅頭庵來。只因秦邦業年邁多病，不能在此，只命秦鐘等待安靈罷，所以秦鐘只跟著鳳姐寶玉。一時，到了庵中，靜虛帶領智善智能兩個徒弟出來迎接。大家見過。鳳姐等至淨室更衣淨手畢，因見智能兒越發長高了，模樣兒越發出息的水靈了，因說道：「你們師徒怎麼這些日子也不往我們那裡去？」靜虛道：「可是這幾日因胡老爺府裡產了公子，太太送了十兩銀子來這裡，叫請幾位師父念三日『血盆經』，忙的就沒得來請奶奶的安。」<break time="100ms" />　　不言老尼陪著鳳姐。且說那秦鐘寶玉二人正在殿上玩耍，因見智能兒過來，寶玉笑道：「能兒來了！」秦鐘說：「理他作什麼？」寶玉笑道：「你別弄鬼兒！那一日在老太太屋裡，一個人沒有，你摟著他作什麼呢？這會子還哄我！」秦鐘笑道：「這可是沒有的話！」寶玉道：「有沒有也不管你，你只叫他倒碗茶來我喝，就撂過手。」秦鐘笑道：「這又奇了！你叫他倒去，還怕他不倒？何用我說呢？」寶玉道：「我叫他倒的是無情意的，不及你叫他倒的是有情意的。」秦鐘沒法，只得說道：「能兒，倒碗茶來。」<break time="100ms" />　　那能兒自幼在榮府走動，無人不識，常和寶玉秦鐘玩笑。如今長大了，漸知風月，便看上了秦鐘人物風流。那秦鐘也愛他妍媚，二人雖未上手，卻已情投意合了。智能走去倒了茶來。秦鐘笑說：「給我。」寶玉又叫：「給我。」智能兒抿著嘴兒笑道：「一碗茶也爭，難道我手上有蜜？」寶玉先搶著了，喝著，方要問話，只見智善來叫智能去擺果碟子。一時，來請他兩個去吃果茶。他兩個那裡吃這些東西，略坐坐仍出來玩耍。<break time="100ms" />　　鳳姐也便回至淨室歇息，老尼相伴。此時眾婆子媳婦，見無事，都陸續散了，自去歇息，跟前不過幾個心腹小丫頭。老尼便趁機說道：「我有一事，要到府裡求太太，先請奶奶的示下。」鳳姐問道：「什麼事？」老尼道：「阿彌陀佛！只因當日我先在長安縣善才庵裡出家的時候兒，有個施主姓張，是大財主。他的女孩兒小名金哥，那年都往我廟裡來進香，不想遇見長安府太爺的小舅子李少爺。那李少爺一眼看見金哥，就愛上了，立刻打發人來求親。不想金哥已受了原任長安守備公子的聘定，張家欲待退親，又怕守備不依，因此說已有了人家了。誰知李少爺一定要娶。張家正在沒法，兩處為難。不料守備家聽見此信，也不問青紅皂白，就來吵鬧，說：『一個女孩兒，你許幾家子人家兒？』偏不許退定禮，就打起官司來。女家急了，只得著人上京找門路，賭氣偏要退定禮。我想如今長安節度雲老爺和府上相好，怎麼求太太和老爺說說，寫一封書子，求雲老爺和那守備說一聲，不怕他不依。要是肯行，張家那怕傾家孝順，也是情願的。」鳳姐聽了，笑道：「這事倒不大，只是太太再不管這些事。」老尼道：「太太不管，奶奶可以主張了。」鳳姐笑道：「我也不等銀子使，也不做這樣的事。」靜虛聽了，打去妄想，半晌，歎道：「雖這麼說，只是張家已經知道求了府裡。如今不管，張家不說沒工夫，不希圖他的謝禮，倒像府裡連這點子手段也沒有似的。」<break time="100ms" />　　鳳姐聽了這話，便發了興頭，說道：「你是素日知道我的，從來不信什麼陰司地獄報應的。憑是什麼事，我說要行就行。你叫他拿三千兩銀子來，我就替他出這口氣。」老尼聽說，喜之不勝，忙說：「有，有。這個不難。」鳳姐又道：「我比不得他們扯篷拉縴的圖銀子。這三千兩銀子，不過是給打發說去的小廝們作盤纏，使他賺幾個辛苦錢兒，我一個錢也不要。就是三萬兩，我此刻還拿的出來。」老尼忙答應道：「既如此，奶奶明日就開恩罷了。」鳳姐道：「你瞧瞧我忙的，那一處少的了我？我既應了你，自然給你了結啊。」老尼道：「這點子事，要在別人，自然忙的不知怎麼樣；要是奶奶跟前，再添上些，也不夠奶奶一辦的！俗語說的：『能者多勞』。太太見奶奶這樣才情，越發都推給奶奶了，只是奶奶也要保重貴體些纔是。」一路奉承，鳳姐越受用了，也不顧勞乏，更攀談起來。<break time="100ms" />　　誰想秦鐘趁黑晚無人，來尋智能兒。剛到後頭房裡，只見智能兒獨在那裡洗茶碗，秦鐘便摟著親嘴。智能兒急的跺腳，說：「這是做什麼！」就要叫喚。秦鐘道：「好妹妹，我要急死了！你今兒再不依我，我就死在這裡！」智能兒道：「你要怎麼樣，除非我出了這牢坑，離了這些人，纔好呢。」秦鐘道：「這也容易，只是遠水解不得近渴！」說著，一口吹了燈，滿屋裡漆黑，將智能兒抱到炕上。那智能兒百般的掙扎不起來，又不好嚷，不知怎麼樣就把中衣兒解下來了。這裡纔剛入港，說時遲，那時快，猛然間，一個人從身後冒冒失失的按住，也不出聲，二人唬的魂飛魄散。只聽嗤的一笑，這纔知是寶玉。秦鐘連忙起來抱怨道：「這算什麼！」寶玉道：「你倒不依？偺們就嚷出來。」羞的智能兒趁暗中跑了。寶玉拉著秦鐘出來，道：「你可還強嘴不強？」秦鐘笑道：「好哥哥，你只別嚷，你要怎麼著都使的。」寶玉笑道：「這會子也不用說，等一會兒睡下，偺們再慢慢兒的算賬。」
    </voice>
</speak>
