<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-HiuMaanNeural">
        <break time="100ms" />　　　　　　世外仙源（匾額）<break time="100ms" />　　林黛玉<break time="100ms" />　　　　宸游增悅豫，仙境別紅塵。借得山川秀，添來氣象新。<break time="100ms" />　　　　香融金穀酒，花媚玉堂人。何幸邀恩寵，宮車過往頻？<break time="100ms" />　　元妃看畢，稱賞不已，又笑道：「終是薛林二妹之作與眾不同，非愚姊妹所及。」原來黛玉安心今夜大展奇才，將眾人壓倒，不想元妃只命一匾一詠，倒不好違諭多做，只胡亂做了一首五言律應命便罷了。<break time="100ms" />　　時寶玉尚未做完，纔做了瀟湘館與蘅蕪院兩首，正做怡紅院一首，起稿內有「綠玉春猶捲」一句。寶釵轉眼瞥見，便趁眾人不理論，推他道：「貴人因不喜『紅香綠玉』四字，纔改了『怡紅快綠』；你這會子偏又用『綠玉』二字，豈不是有意和他分馳了？況且蕉葉之典故頗多，再想一個改了罷。」寶玉見寶釵如此說，便拭汗說道：「我這會子總想不起什麼典故出處來！」寶釵笑道：「你只把『綠玉』的『玉』字改作『蠟』字就是了。」寶玉道：「『綠蠟』可有出處？」寶釵悄悄的咂嘴點頭，笑道：「虧你！今夜不過如此，將來金殿對策，你大約連『趙錢孫李』都忘了呢！唐朝韓翊詠芭蕉詩頭一句，『冷燭無煙綠蠟乾』，都忘了麼？」寶玉聽了，不覺洞開心意，笑道：「該死，該死！眼前現成的句子，竟想不到。姐姐真是『一字師』了，！從此只叫你師傅，再不叫姐姐了。」寶釵也悄悄的笑道：「還不快做上去，只『姐姐』『妹妹』的！誰是你姐姐？那上頭穿黃袍的纔是你姐姐呢。」一面說笑，因怕他耽延工夫，遂抽身走開了。<break time="100ms" />　　寶玉續成了此首，共有三首。此時黛玉未得展才，心上不快。因見寶玉構思太苦，走至案旁，知寶玉只少「杏帘在望」一首，因叫他抄錄前三首，卻自己吟成一律，寫在紙條上，搓成個團子，擲向寶玉跟前。寶玉打開一看，覺比自己做的三首高得十倍，遂忙恭楷謄完呈上。<break time="100ms" />　　元妃看是：<break time="100ms" />　　　　　　有鳳來儀<break time="100ms" />　　寶　玉<break time="100ms" />　　　　秀玉初成實，堪宜待鳳凰。竿竿青欲滴，綠生涼。<break time="100ms" />　　　　迸砌防階水，穿簾礙鼎香。莫搖分碎影，好夢正初長。<break time="100ms" />　　　　　　蘅芷清芬<break time="100ms" />　　　　蘅蕪滿靜苑，蘿薜助芬芳。軟襯三春草，柔拖一縷香。<break time="100ms" />　　　　輕煙迷曲徑，冷翠濕衣裳。誰謂「池塘」曲，謝家幽夢長。<break time="100ms" />　　　　　　怡紅快綠<break time="100ms" />　　　　深庭長日靜，兩兩出嬋娟。綠蠟春猶捲，紅粧夜未眠。<break time="100ms" />　　　　憑欄垂絳袖，倚石護青煙。對立東風裡，主人應解憐。<break time="100ms" />　　　　　　杏帘在望<break time="100ms" />　　　　杏帘招客飲，在望有山莊。菱荇鵝兒水，桑榆燕子梁。<break time="100ms" />　　　　一畦春韮熟，十里稻花香。盛世無饑餒？何須耕織忙。<break time="100ms" />　　元妃看畢，喜之不盡，說：「果然進益了！」又指「杏帘」一首為四首之冠。遂將澣葛山莊改為稻香村，又命探春將方纔十數首詩另以錦箋謄出，令太監傳與外廂。賈政等看了，都稱頌不已。賈政又進歸省頌。元妃又命以瓊酪金膾等物賜與寶玉並賈蘭。此時賈蘭尚幼，未諳諸事，只不過隨母依叔行禮而已。那時賈薔帶領一班女戲子，在樓下正等得不耐煩，只見一個太監飛跑下來說：「做完了詩了，快拿戲單來。」賈薔忙將戲目呈上，並十二個人的花名冊子。少時，點了四齣戲：第一齣，《豪宴》；第二齣，《乞巧》；第三齣，《仙緣》；第四齣，《離魂》。賈薔忙張羅扮演起來，一個個歌有裂石之音，舞有天魔之態。雖是裝演的形容，卻做盡悲歡的情狀。<break time="100ms" />　　剛演完了，一太監托著一金盤糕點之屬進來，問：「誰是齡官？」賈薔便知是賜齡官之物，連忙接了，命齡官叩頭。太監又道：「貴妃有諭，說：『齡官極好，再做兩齣戲，不拘那兩齣就是了。』」賈薔忙答應了，因命齡官做《游園》《驚夢》二齣。齡官自以為此二齣非本角之戲，執意不從，定要做《相約》《相罵》二齣。賈薔扭不過他，只得依他做了。元妃甚喜，命：「莫難為了這女孩子，好生教習。」額外賞了兩疋宮綢，兩個荷包，並金銀錁子之類。然後撤筵，將未到之處復又遊玩。忽見山環佛寺，忙盥手進去焚香拜佛，又題一匾云：「苦海慈航」；又額外加恩與一班幽尼女道。<break time="100ms" />　　少時，太監跪啟：「賜物俱齊，請驗，按例行賞。」乃呈上略節。元妃從頭看了，無話，即命照此而行。太監下來，一一發放。原來賈母的是金玉如意各一柄，沉香拐杖一根，伽楠念珠一串，富貴長春宮緞四疋，福壽綿長宮綢四疋，紫金筆錠如意錁十錠，吉慶有餘銀錁十錠，邢夫人等二分只減了如意、拐、珠、四樣。賈敬、賈赦、賈政等每分御製新書二部，寶墨二匣，金銀盞各二隻，表禮按前。寶釵黛玉諸姊妹等每人新書一部，寶硯一方，新樣格式金銀錁二對。寶玉和賈蘭是金銀項圈二個，金銀錁二對。尤氏、李紈、鳳姐等，皆金銀錁四錠，表禮四端。另有表禮二十四端，清錢五百串，是賞與賈母、王夫人及各姊妹房中奶娘眾丫鬟的。賈珍、賈璉、賈環、賈蓉等皆是表禮一端，金銀錁一對。其餘綵緞百疋，白銀千兩，御酒數瓶，是賜東西兩府及園中管理工程、陳設、答應及司戲、掌燈諸人的；外又有青錢三百串，是賜廚役、優伶、百戲、雜行人等的。
    </voice>
</speak>
