<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-HiuMaanNeural">
        <break time="100ms" />　　　　　　　　畫菊　　　　　　　　　　　　　　　　　　蘅蕪君<break time="100ms" />　　　　詩餘戲筆不知狂，豈是丹青費較量？聚葉潑成千點墨，攢花染出幾痕霜。<break time="100ms" />　　　　淡濃神會風前影，跳脫秋生腕底香。莫認東籬閒採掇，粘屏聊以慰重陽。<break time="100ms" />　　　　　　　　問菊　　　　　　　　　　　　　　　　　　瀟湘妃子<break time="100ms" />　　　　欲訊秋情眾莫知，喃喃負手叩東籬：孤標傲世偕誰隱？一樣開花為底遲？<break time="100ms" />　　　　圃露庭霜何寂寞？雁歸蛩病可相思？莫言舉世無談者，解語何妨話片時？<break time="100ms" />　　　　　　　　簪菊　　　　　　　　　　　　　　　　　　蕉下客<break time="100ms" />　　　　瓶供籬栽日日忙，折來休認鏡中粧。長安公子因花癖，彭澤先生是酒狂。<break time="100ms" />　　　　短鬢冷沾三徑露，葛巾香染九秋霜。高情不入時人眼，拍手憑他笑路旁。<break time="100ms" />　　　　　　　　菊影　　　　　　　　　　　　　　　　　　枕霞舊友<break time="100ms" />　　　　秋光疊疊復重重，潛度偷移三徑中。窗隔疏燈描遠近，籬篩破月鎖玲瓏。<break time="100ms" />　　　　寒芳留照魂應駐，霜印傳神夢也空。珍重暗香休踏碎，憑誰醉眼認朦朧？<break time="100ms" />　　　　　　　　菊夢　　　　　　　　　　　　　　　　　　瀟湘妃子<break time="100ms" />　　　　籬畔秋酣一覺清，和雲伴月不分明。登仙非慕莊生蝶，憶舊還尋陶令盟。<break time="100ms" />　　　　睡去依依隨雁斷，驚迴故故惱蛩鳴。醒時幽怨同誰訴？衰草寒煙無限情！<break time="100ms" />　　　　　　　　殘菊　　　　　　　　　　　　　　　　　　蕉下客<break time="100ms" />　　　　露凝霜重漸傾欹，宴賞纔過小雪時。蒂有餘香金淡泊，枝無全葉翠離披。<break time="100ms" />　　　　半床落月蛩聲切，萬裡寒雲雁陣遲。明歲秋分知再會，暫時分手莫相思！<break time="100ms" />　　眾人看一首，讚一首，彼此稱揚不絕。李紈笑道：「等我從公評來。通篇看來，各人有各人的警句。今日公評：詠菊第一，問菊第二，菊夢第三。題目新，詩也新，立意更新了，只得要推瀟湘妃子為魁了。然後簪菊，對菊，供菊，畫菊，憶菊次之。」<break time="100ms" />　　寶玉聽說，喜的拍手叫道：「極是！極公！」黛玉道：「我那個也不好，到底傷於纖巧些。」李紈道：「巧的卻好，不露堆砌生硬。」黛玉道：「據我看來，頭一句好的是『圃冷斜陽憶舊遊』。這句背面傅粉。『拋書人對一枝秋』已經妙絕，將供菊說完，沒處再說，故翻回來想到未折未供之先，意思深遠！」李紈笑道：「固如此說，你的『口角噙香』一句，也敵得過了。」探春又道：「到底要算蘅蕪君沉著。『秋無跡』，『夢有知』，把個『憶』字竟烘染出來了。」寶釵笑道：「你的『短鬢冷沾』，『葛巾香染』，也就把『簪菊』形容的一個縫兒也沒有。」湘雲笑道：「『偕誰隱』，『為底遲』，真真把個菊花問的無言可對。」李紈笑道：「那麼著，像『科頭坐』，『抱膝吟』，竟一時也捨不得離了菊花，菊花有知，倒還怕膩煩了呢！」說的大家都笑了。<break time="100ms" />　　寶玉笑道：「這場我又落第了！難道『誰家種』，『何處秋』，『蠟屐遠來』，『冷吟不盡』，那都不是訪不成？『昨夜雨』，『今朝霜』，都不是種不成？－－但恨敵不上『口角噙香對月吟』，『清冷香中抱膝吟』，『短鬢』，『葛巾』，『金淡泊』，『翠離披』，『秋無跡』，『夢有知』，這幾句罷了。」又道：「明日閒了，我一個人做出十二首來。」李紈道：「你的也好；只是不及這幾句新雅就是了。」大家又評了一回，復又要了熱螃蟹來，就在大圓桌上吃了一回。<break time="100ms" />　　寶玉笑道：「今日持螯賞桂，亦不可無詩。我已吟成，誰還敢作？」說著，便忙洗了手，提筆寫出。眾人看道：<break time="100ms" />　　　　持螯更喜桂陰涼，潑醋擂薑興欲狂。饕餮王孫應有酒，橫行公子竟無腸！<break time="100ms" />　　　臍間積冷饞忘忌，指上沾腥洗尚香。原為世人美口腹，坡仙曾笑一生忙。<break time="100ms" />　　黛玉笑道：「這樣的詩，一時要一百首也有。」寶玉笑道：「你這會子才力已盡，不說不能作了，還褒貶人家！」黛玉聽了，也不答言，略一仰首微吟，提起筆來一揮，已有了一首。眾人看道：<break time="100ms" />　　　　鐵甲長戈死未忘，堆盤色相喜先嘗。螯封嫩玉雙雙滿，殼凸紅脂塊塊香。<break time="100ms" />　　　多肉更憐卿八足，助情誰勸我千觴？對茲佳品酬佳節，桂拂清風菊帶霜。<break time="100ms" />　　寶玉看了，正喝采時，黛玉便一把撕了，命人燒去，因笑道：「我做的不及你的，我燒了罷；你那個很好，比方纔的菊花詩還好，你留著他給人看看。」寶釵笑道：「我也勉強了一首，未必好，寫出來取笑兒罷。」說著，也寫出來。大家看時，寫道：<break time="100ms" />　　　　桂靄桐陰坐舉觴，長安涎口盼重陽。眼前道路無經緯，皮裡春秋空黑黃。看到這裡，眾人不禁叫絕。寶玉道：「罵得痛快！我的詩也該燒了。」看底下道：<break time="100ms" />　　　　酒未滌腥還用菊，性防積冷定須薑。於今落釜成何益？月浦空餘禾黍香。<break time="100ms" />　　眾人看畢，都說：「這方是食蟹的絕唱！這些小題目，原要寓大意思，纔算是大才。只是諷刺世人太毒了些。」說著，只見平兒復進園來。<break time="100ms" />　　不知卻做什麼，且聽下回分解。
    </voice>
</speak>
