<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        第五十一回<break time="100ms" />　　薛小妹新編懷古詩　胡庸醫亂用虎狼藥
    </voice>
    <voice name="zh-HK-HiuMaanNeural">
        <break time="100ms" />　　話說眾人聞得寶琴將素昔所經過各省內古蹟為題，做了十首懷古絕句，內隱十物，皆說：「這自然新巧！」都爭著看時，只見寫道是：<break time="100ms" />　　　　　　赤壁懷古<break time="100ms" />　　　　赤壁沉埋水不流，徒留名姓載空舟。喧闐一炬悲風冷，無限英魂在內遊。<break time="100ms" />　　　　　　交趾懷古<break time="100ms" />　　　　銅柱金城振紀綱，聲傳海外播戎羌。馬援自是功勞大，鐵笛無煩說子房。<break time="100ms" />　　　　　　鍾山懷古<break time="100ms" />　　　　名利何曾伴汝身？無端被詔出凡塵。牽連大抵難休絕，莫怨他人嘲笑頻。<break time="100ms" />　　　　　　淮陰懷古<break time="100ms" />　　　　壯士須防惡犬欺，三齊位定蓋棺時。寄言世俗休輕鄙：一飯之恩死也知。<break time="100ms" />　　　　　　廣陵懷古<break time="100ms" />　　　　蟬噪鴉棲轉眼過，隋堤風景近如何？只緣佔盡風流號，惹得紛紛口舌多。<break time="100ms" />　　　　　　桃葉渡懷古<break time="100ms" />　　　　衰草閒花映淺池，桃枝桃葉總分離。六朝梁棟多少許，小照空懸壁上題。<break time="100ms" />　　　　　　青塚懷古<break time="100ms" />　　　　黑水茫茫咽不流，冰絃撥盡曲中愁。漢家制度誠堪笑，樗櫟應慚萬古羞。<break time="100ms" />　　　　　　馬嵬懷古<break time="100ms" />　　　　寂寞脂痕積汗光，溫柔一旦付東洋。只因遺得風流跡，此日衣裳尚有香。<break time="100ms" />　　　　　　蒲東寺懷古<break time="100ms" />　　　　小紅骨賤一身輕，私掖偷攜強撮成。雖被夫人時吊起，已經勾引彼同行。<break time="100ms" />　　　　　　梅花觀懷古<break time="100ms" />　　　　不在梅邊在柳邊，個中誰拾畫嬋娟？團圓莫憶春香到，一別西風又一年。<break time="100ms" />　　眾人看了，都稱奇妙。寶釵先說道：「前八首都是史鑑上有據的；後二首卻無考，我們也不大懂得，不如另做兩首為是。」黛玉忙攔道：「這寶姐姐也忒『膠柱鼓瑟，矯揉造作』了。兩首雖於史鑑上無考，偺們雖不曾看這些外傳，不知底裡，難道偺們連兩本戲也沒見過不成？那三歲的孩子也知道，何況偺們？」探春便道：「這話正是了。」李紈又道：「況且他原走到這個地方的。這兩件事雖無考，古往今來，以訛傳訛，好事者竟故意的弄出這古蹟來以愚人。比如那年上京的時節，便是關夫子的墳，倒見了三四處。關夫子一生事業，皆是有據的，如何又有許多的墳？自然是後來人敬愛他生前為人，只怕從這敬愛上穿鑿出來，也是有的。及至看《廣輿記》上，不止關夫子的墳多，自古來有名望的人，那墳就不少，無考的古蹟更多。如今這兩首詩雖無考，凡說書唱戲，甚至於求的籤上都有。老少男女，俗語口頭，人人皆知皆說的。況且又並不是看了《西廂記》《牡丹亭》的詞曲，怕看了邪書了。這也無妨，只管留著。」寶釵聽說，方罷了。大家猜了一回，皆不是的。<break time="100ms" />　　冬日天短，不覺又是吃晚飯時候，一齊往前頭來吃晚飯。因有人回王夫人說：「襲人的哥哥花自芳，在外頭回進來說，他母親病重了，想他女兒，他來求恩典，接襲人家去走走。」王夫人聽了，便說：「人家母女一場，豈有不許他去的呢？」一面就叫了鳳姐來告訴了，命他酌量辦理。<break time="100ms" />　　鳳姐兒答應了，回至屋裡，便命周瑞家的去告訴襲人原故。吩咐周瑞家的：「再將跟著出門的媳婦傳一個。你們兩個人，再帶兩個小丫頭子，跟了襲人去。分頭派四個有年紀的跟車。要一輛大車，你們帶著坐；一輛小車，給丫頭們坐。」周瑞家的答應了，纔要去，鳳姐又道：「那襲人是個省事的，你告訴說我的話：叫他穿幾件顏色好衣裳，大大的包一包袱衣裳拿著，包袱要好好的，拿手爐也拿好的。臨走時，叫他先到這裡來我瞧。」周瑞家的答應去了。<break time="100ms" />　　半日，果見襲人穿戴了，兩個丫頭和周瑞家的拿著手爐和衣包。鳳姐看襲人頭上戴著幾枝金釵珠釧，倒也華麗；又看身上穿著桃紅百花刻絲銀鼠襖，蔥綠盤金彩繡綿裙，外面穿著青緞灰鼠褂。鳳姐笑道：「這三件衣裳都是太太賞的，倒是好的；但這褂子太素了些，如今穿著也冷，你該穿一件大毛的。」襲人笑道：「太太就給了這件灰鼠的，還有件銀鼠的，說趕年下再給大毛的呢。」鳳姐笑道：「我倒有一件大毛的，我嫌風毛出的不好了，正要改去，－－也罷，先給你穿去罷。等年下太太給你做的時節，我再改罷，只當你還我的一樣。」眾人都笑道：「奶奶慣會說這話。成年家大手大腳的，替太太不知背地裡賠墊了多少東西，真真賠的是說不出來的，那裡又和太太算去？偏這會子又說這小氣話，取笑來了。」鳳姐兒笑道：「太太那裡想的到這些？究竟這又不是正經事。再不照管，也是大家的體面。說不得我自己吃些虧，把眾人打扮體統了，寧可我得個好名兒也罷了。一個一個，燒糊了的<img src=/mpf/o/OIFSU.BMP align=absmiddle border=0>子似的，人先笑話我，說我當家倒把人弄出個花子來了。」眾人聽了，都歎說：「誰似奶奶這樣聖明！在上體貼太太，在下又疼顧下人。」
    </voice>
</speak>
