<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        第五十三回<break time="100ms" />　　寧國府除夕祭宗祠　榮國府元宵開夜宴
    </voice>
    <voice name="zh-HK-HiuMaanNeural">
        <break time="100ms" />　　話說寶玉見晴雯將雀裘補完，已使得力盡神危，忙命小丫頭子來替他搥著，彼此搥打了一會歇下，沒一頓飯的工夫，天已大亮，且不出門，只叫快請大夫。一時，王大夫來了，診了脈，疑惑說道：「昨日已好了些，今日如何反虛浮微縮起來？敢是吃多了飲食？不然，就是勞了神思。外感卻倒輕了。這汗後失調養，非同小可。」一面說，一面出去，開了藥方進來。寶玉看時，已將疏散驅邪諸藥減去，倒添了茯苓、地黃、當歸等益神養血之劑。寶玉一面忙命人煎去，一面歎說：「這怎麼處？倘或有個好歹，都是我的罪孽！」晴雯睡在枕上嗐道：「好二爺！你幹你的去罷。那裡就得了癆病了呢！」<break time="100ms" />　　寶玉無奈，只得去了。至下半天，說身上不好，就回來了。晴雯此症雖重，幸虧他素昔是個使力不使心的人；再者，素昔飲食清淡，饑飽無傷的。這賈宅中的秘法：無論上下，只略有些傷風咳嗽，總以淨餓為主，次則服藥調養。故於前一日病時，就餓了兩三天，又謹慎服藥調養。如今雖勞碌了些，又加倍培養了幾日，便漸漸的好了。近日園中姐妹皆各在房中吃飯，炊爨飲食甚便，寶玉自能要湯要羹調停。不必細說。<break time="100ms" />　　襲人送母殯後，業已回來，麝月便將墜兒一事並睛雯攆逐出去，也曾回過寶玉等語，一一的告訴襲人。襲人也沒說別的，只說：「太性急了。」<break time="100ms" />　　只因李紈亦因時氣感冒，邢夫人正害火眼，迎春岫煙，皆過去朝夕侍藥；李嬸之弟又接了李嬸娘、李紋、李綺家去住幾天；寶玉又見襲人常常思母含悲，晴雯又未大愈，因此，詩社一事，皆未有人作興。便空了幾社。<break time="100ms" />　　當下已是臘月，離年日近，王夫人和鳳姐兒治辦年事。王子騰陞了九省都檢點，賈雨村補授了大司馬，協理軍機，參贊朝政。不提。<break time="100ms" />　　且說賈珍那邊開了宗祠，著人打掃，收拾供器請神主；又打掃上屋，以備懸供遺真影像。此時榮、寧二府，內外上下，皆是忙忙碌碌。這日，寧府中尤氏正起來，同賈蓉之妻打點送賈母這邊的針線禮物，正值丫頭捧了一茶盤押歲錁子進來回說：「興兒回奶奶：前兒那一包碎金子，共是一百五十三兩六錢七分，裡頭成色不等，總傾了二百二十個錁子。」說著，遞上去。尤氏看了一看，只見也有梅花式的，也有海棠式的，也有筆錠如意的，也有八寶聯春的。尤氏命收拾起來，興兒將銀錁子快快交了進來。丫鬟答應去了。<break time="100ms" />　　一時，賈珍進來吃飯，賈蓉之妻迴避了。賈珍因問尤氏：「偺們春祭的恩賞可領了不曾？」尤氏道：「今兒我打發蓉兒關去了。」賈珍道：「偺們家雖不等這幾兩銀子使，多少是皇上天恩。早關了來，給那邊老太太送過去置辦祖宗的供上領皇上的恩，下則是託祖宗的福。偺們那怕用一萬銀子供祖宗，到底不如這個有體面，又是『沾恩錫福』。除偺們這麼一二家之外，那些世襲窮官兒家，要不仗著這銀子，拿什麼上供過年？真正皇恩浩蕩，想得周到！」尤氏道：「正是這話。」<break time="100ms" />　　二人正說著，只見人回：「哥兒來了。」賈珍便命叫他進來。只見賈蓉捧了一個小黃布口袋進來。賈珍道：「怎麼去了這一日？」賈蓉陪笑回說：「今兒不在禮部關領了，又在光祿寺庫上。因又到了光祿寺，纔領下來了。光祿寺老爺們都說，問父親好。多日不見，都著實想念。」賈珍笑道：「他們那裡是想我！這又到了年下了，不是想我的東西，就是想我的戲酒了。」一面說，一面瞧那黃布口袋上有封條，就是「皇恩永錫」四個大字。那一邊又有禮部祠祭司的印記。一行小字，道是寧國公賈演，榮國公賈法，恩賜永遠春祭賞共二分，淨折銀若干兩，某年月日，龍禁尉候補侍衛賈蓉當堂領訖。值年寺丞某人，下面一個硃筆花押。<break time="100ms" />　　賈珍看了，吃過飯，盥漱畢，換了靴帽，命賈蓉捧著銀子跟了來，回過賈母王夫人，又至這邊回過賈赦邢夫人，方回家去。取出銀子，命將口袋向宗祠大爐內焚了。又命賈蓉道：「你去問問你那邊二嬸娘，正月裡請吃年酒的日子擬了沒有。若擬定了，叫書房裡明白開了單子來，偺們再請時，就不能重複了。舊年不留神，重了幾家，人家不說偺們不留心，倒像兩家商議定了，送虛情怕費事的一樣。」<break time="100ms" />　　賈蓉忙答應去了。一時，拿了請人吃年酒的日期單子來了。賈珍看了，命交給賴昇去看了，請人別重了這上頭的日子。因在廳上看著小廝們抬圍屏，擦抹几案金銀供器。只見小廝手裡拿著一個稟帖並一篇賬目，回說：「黑山村烏莊頭來了。」賈珍道：「這個老砍頭的，今兒纔來！」賈蓉接過稟帖和賬目，忙展開捧著。賈珍倒背著兩手，向賈蓉手內看去，那紅稟上寫著：「門下莊頭烏進孝叩請爺奶奶萬福金安，並公子小姐金安。新春大喜大福，榮貴平安，加官進祿，萬事如意。」賈珍笑道：「莊家人有些意思。」賈蓉也忙笑道：「別看文法，只取個吉利兒罷。」一面忙展開單子看時，只見上面寫著：<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
