<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-HiuMaanNeural">
        <break time="100ms" />　　襲人忙打發人去說：「少亂嚷！瞅著老太太不在家，一個個連句安靜話也都不說了！」睛雯因說道：「這是芳官不省事，不知狂的什麼。也不過是會兩齣戲，倒像殺了賊王，擒過反叛來的！」襲人道：「『一個巴掌拍不響』，老的也太不公些，小的也太可惡些。」寶玉道：「怨不得芳官！自古說『物不平則鳴』，他失親少眷的在這裡，沒人照看，賺了他的錢，又作踐他，如何怪得？」又向襲人說：「他到底一月多少錢？以後不如你收過來照管他，豈不省事些？」襲人道：「我要照看他，那裡不照看了？又要他那幾個錢纔照看他？沒的招人家罵去。」說著，便起身至那屋裡，取了一瓶花露油、雞蛋、香皂、頭繩之類，叫了一個婆子來，「送給芳官去，叫他另要水自己洗罷，別吵了。」<break time="100ms" />　　他乾娘越發羞愧，說芳官：「沒良心！只說我剋扣你的錢！」便向他身上拍了幾下。芳官越發哭了。寶玉便走出來。襲人忙勸：「做什麼！我去說他。」睛雯忙先過來，指他乾娘，說道：「你這麼大年紀，太不懂事！你不給他好好的洗，我們纔給他東西。你自己不臊，還有臉打他！他要是在班裡學藝，你也敢打他不成？」那婆子便說：「『一日叫娘，終身是母。』他排揎我，我就打得。」襲人喚麝月道：「我不會和人拌嘴，晴雯性太急，你快過去震嚇他兩句。」<break time="100ms" />　　麝月聽了，忙過來說道：「你且別嚷，我問問你：別說我們這一處，你看滿園子裡，誰在主子屋裡教導過女兒的？就是你的親女兒，既經分了房，有了主子，自有主子打罵。再者，大些的姑娘姐姐們也可以打得罵得，誰許你老子娘又半中間管起閒事來了？都這樣管，又要叫他們跟著我們學什麼？越老越沒了規矩！你見前日墜兒的媽來吵，你如今也跟著他學？你們放心！因連日這個病，那個病，再老太太又不得閒，所以我也沒有去回。等兩日偺們去痛回一回，大家把這威風煞一煞兒纔好呢！況且寶玉纔好了些，連我們也不敢說話，你反打的人狼號鬼哭的！上頭出了幾日門，你們就無法無天的，眼珠子裡就沒了人了！再兩天，你們就該打我們了！他也不要你這乾娘！怕糞草埋了他不成？」<break time="100ms" />　　寶玉恨的拿拄杖打著門檻子，說道：「這些老婆子都是鐵心石腸似的，真是大奇事！不能照看，反倒挫磨他們。地久天長，如何是好！」晴雯道：「什麼『如何是好』？都攆出去，不要這些中看不中吃的就完了！」<break time="100ms" />　　那婆子羞愧難當，一言不發。只見芳官穿著海棠紅的小綿襖，底下綠綢灑花夾褲，敞著褲腿，一頭烏油油的頭髮披在腦後，哭的淚人一般。麝月笑道：「把個鶯鶯小姐弄成纔拷打的紅娘了。這會子又不粧扮了，還是這麼著？」晴雯因走過去拉了他，替他洗淨了髮，用手巾擰的乾鬆鬆的，挽了一個慵粧髻，命他穿了衣裳，過這邊來。<break time="100ms" />　　接著內廚房的婆子來問：「晚飯有了，可送不送？」小丫頭聽了，進來問襲人。襲人笑道：「方纔胡吵了一陣，也沒留心聽聽幾下鐘了。」晴雯道：「這勞什子又不知怎麼了，又得去收拾！」說著，拿過表來瞧了一瞧，說道：「再略等半鍾茶的工夫就是了。」小丫頭去了。麝月笑道：「提起淘氣來，芳官也該打兩下兒，昨日是他擺弄了那墜子，半日就壞了。」說話之間，便將食具打點現成。<break time="100ms" />　　一時，小丫頭子捧了盒子進來站住。晴雯麝月揭開看時，還是這四樣小菜。晴雯笑道：「已經好了，還不給兩樣清淡菜吃！這稀飯鹹菜鬧到多早晚！」一面擺好．一面又看那盒中，卻有一碗火腿鮮筍湯，忙端了放在寶玉跟前。寶玉便就桌上喝了一口，說道：「好湯！」眾人都笑道：「菩薩！能幾日沒見葷腥兒？就饞的這個樣兒！」一面說，一面端起來，輕輕用口吹著。因見芳官在側，便遞給芳官，說道：「你也學些伏侍，別一味傻玩傻睡。嘴兒輕著些，別吹上唾沫星兒。」芳官依言，果吹了幾口，甚妥。他乾娘也端飯在門外伺候，向裡忙跑進來笑道：「他不老成，仔細打了碗，等我吹罷。」一面說，一面就接。晴雯忙喊道：「快出去！你等他砸了碗，也輪不到你吹。你什麼空兒跑到裡槅兒來了？」一面又罵小丫頭們：「瞎了眼的！他不知道，你們也該說給他。」小丫頭們都說：「我們攆他不出去，說他又不信，如今帶累我們受氣。這是何苦呢！－－你可信了？我們到的地方兒，有你到的一半兒，那一半兒是你到不去的呢！何況又跑到我們到不去的地方兒？還不算，又去伸手動嘴的了。」一面說，一面推他出去。階下幾個等空盒傢伙的婆子見他出來，都笑道：「嫂子也沒有拿鏡子照一照，就進去了？」羞的那婆子又恨又氣，只得忍耐下去了。<break time="100ms" />　　芳官吹了幾口，寶玉笑道：「你嘗嘗，好了沒有？」芳官當是玩話，只是笑著，看襲人等。襲人道：「你就嘗一口，何妨？」晴雯笑道：「你瞧我嘗。」說著，便喝一口。芳官見如此，他便嘗了一口，說：「好了。」遞給寶玉。喝了半碗，吃了幾片筍，又吃了半碗粥，就算了。眾人便收出去。小丫頭捧沐盆，漱盥畢，襲人等去吃飯。寶玉使個眼色給芳官。芳官本來伶俐，又學了幾年戲，何事不知？便裝肚子疼，不吃飯了。襲人道：「既不吃，在屋裡做伴兒。把粥留下，你餓了再吃。」說著，去了。
    </voice>
</speak>
