<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        第六十一回<break time="100ms" />　　投鼠忌器寶玉瞞贓　判冤決獄平兒行權
    </voice>
    <voice name="zh-HK-HiuMaanNeural">
        <break time="100ms" />　　話說那柳家的聽了這小么兒一席話，笑道：「好猴兒崽子！你親嬸子找野老兒去了，你不多得一個叔叔嗎？有什麼疑的？別叫我把你頭上的榪子蓋揪下來！還不開門讓我進去呢！」那小廝且不推門，又拉著笑道：「好嬸子！你這一進去，好歹偷幾個杏兒出來賞我吃。我這裡老等。你要忘了，日後半夜三更，打酒買油的，我不給你老人家開門，也不答應你，隨你乾叫去。」柳氏啐道：「發了昏的！今年還比往年？把這些東西都分給了眾媽媽了。一個個的不像抓破了臉的！人打樹底下一過，兩眼就像那黧雞似的，還動他的果子！可是你舅母姨娘兩三個親戚都管著，怎麼不和他們要，倒和我來要？這可是『倉老鼠問老鴰去借糧，守著的沒有，飛著的倒有』？」小廝笑道：「噯喲！沒有罷了，說上這些閒話！我看你老人家，從今以後，就用不著我了？－－就是姐姐有了好地方兒，將來呼喚我們的日子多著呢！只要我們多答應他些就有了。」柳氏聽了，笑道：「你這個小猴兒精又搗鬼了！你姐姐有什麼好地方兒？」那小廝笑道：「不用哄我了，早已知道了。單是你們有內縴，難道我們就沒有內縴不成？我雖在這裡聽差，裡頭卻也有兩個姐姐，成個體統的，什麼事瞞的過我！」<break time="100ms" />　　正說著，只聽門內又有老婆子向外叫：「小猴兒，快傳你柳嬸子去罷，再不來，可就誤了。」柳家的聽了，不顧和那小廝說話，忙推門進去，笑道：「不必忙，我來了。」一面來至廚房，－－雖有幾個同伴的人，他們都不敢自專，單等他來調停分派－－一面問眾人，「五丫頭那裡去了？」眾人都說：「纔往茶房裡找我們姐妹去了。」<break time="100ms" />　　柳家的聽了，便將茯苓霜擱起，且按著房頭分派菜饌。忽見迎春房裡小丫頭蓮花兒走來說：「司棋姐姐說：要碗雞蛋，燉的嫩嫩的。」柳家的道：「就是這一樣兒貴。不知怎麼，今年雞蛋短的很，十個錢一個還找不出來。昨日上頭給親戚家送粥米去，四五個買辦出去，好容易纔湊了二千個來，我那裡找去？你說給他，改日吃罷。」蓮花兒道：「前日要吃豆腐，你弄了些餿的，叫他說了我一頓，今日要雞蛋，又沒有了。什麼好東西？我就不信，連雞蛋都沒有了？別叫我翻出來！」一面說，一面真個走來，揭起菜箱一看，只見裡面果有十來個雞蛋，說道：「這不是？你就這麼利害？吃的是主子分給我們的分例，你為什麼心疼？又不是你下的蛋，怕人吃了？」柳家的忙丟了手裡的活計，便上來說道：「你少滿嘴裡混唚！你媽纔下蛋呢！通共留下這幾個，預備菜上的飄馬兒，姑娘們不要，還不肯做上去呢：預備遇急兒的。你們吃了，倘或一聲要起來，沒有好的，連雞蛋都沒了？你們深宅大院，『水來伸手，飯來張口』，只知雞蛋是平常東西，那裡知道外頭買賣的行市呢－－別說這個，有一年，連草根子還沒了的日子還有呢。我勸他們，細米白飯，每日肥雞大鴨子，將就些兒也罷了。吃膩了腸子，天天又鬧起故事來了。雞蛋，豆腐，又是什麼麵筋，醬蘿蔔炸兒，敢自倒換口味？只是我又不是答應你們的。一處要一樣，就是十來樣，我倒不用伺候頭層主子，只預備你們二層主子了。」<break time="100ms" />　　蓮花兒聽了，便紅了臉，喊道：「誰天天要你什麼來？你說這麼兩車子話！叫你來，不是為便宜，是為什麼？前日春燕來說，晴雯姐姐要吃蒿子桿兒，你怎麼忙著還問肉炒雞炒？春燕說葷的不好，另叫你炒個麵筋兒，少擱油纔好，你忙著就說自己發昏，趕著洗手炒了，狗顛屁股兒似的，親自捧了去；今兒反倒拿我作筏子，說我給眾人聽！」<break time="100ms" />　　柳家的忙道：「阿彌陀佛！這些人眼見的！別說前日一次，就從舊年以來，那屋裡，偶然間，不論姑娘姐兒們，要添一樣半樣，誰不是先拿了錢來另買另添？有的沒的，名聲好聽。算著連姑娘帶姐兒們四五十人，一日也只管要兩隻雞，兩隻鴨子，一二十斤肉。一吊錢的菜蔬，你們算算，夠做什麼的？連本項兩頓飯還撐持不住，還擱得住這個點這樣，那個點那樣？買來的又不吃，又要別的去！－－既這樣，不如回了大太：多添些分例，也像大廚房裡預備老太太的飯，把天下所有的菜蔬，用水牌寫了，天天轉著吃，到一個月現算倒好！連前日三姑娘和寶姑娘偶然商量了，要吃個油鹽炒豆芽兒來，現打發個姐兒拿著五百錢給我，我倒笑起來了，說：『二位姑娘就是大肚子彌勒佛，也吃不了五百錢的。』這二三十個錢的事，還備得起，趕著我送回錢去，到底不收，說賞我打酒吃。又說：『如今廚房在裡頭，保不住屋裡的人不去叨登。一鹽一醬，那不是錢買的？你不給又不好，給了你又沒的賠，你拿著這個錢，權當還了他們素日叨登的東西窩兒。』這就是明白體下的姑娘，我們心裡，只替他念佛。沒的趙姨奶奶聽了，又氣不忿，反說太便宜了我，隔不了十天，也打發個小丫頭子來尋這樣，尋那樣，我倒好笑起來。你們竟成了例，不是這個，就是那個，我那裡有這些賠的！」<break time="100ms" />　　正亂時，只見司棋又打發人來催蓮花兒，說他：「死在這裡？怎麼就不回去？」蓮花兒賭氣回來，便添了一篇話告訴了司棋。司棋聽了，不免心頭起火。此刻伺候迎春飯罷，帶了小丫頭們走來，見了許多人正吃飯。見他來得勢頭不好，都忙起身陪笑讓坐。司棋便喝命小丫頭子動手：「凡箱櫃所有的菜蔬，只管扔出去喂狗，大家賺不成！」小丫頭子們巴不得一聲，七手八腳，搶上去一頓亂翻亂擲。慌的眾人一面拉勸，一面央告司棋說：「姑娘別誤聽了小孩子的話！柳嫂子有八個腦袋，也不敢得罪姑娘。說雞蛋難買是真。我們纔也說他不知好歹，憑是什麼東西，也少不得變法兒去。他已經悟過來了，連忙蒸上了。姑娘不信，瞧那火上。」
    </voice>
</speak>
