<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-HiuMaanNeural">
        <break time="100ms" />　　底下寶玉可巧和寶釵對了點子，寶釵便覆了一個「寶」字，寶玉想了一想，便知是寶釵作戲，指著自己的「通靈玉」說的，便笑道：「姐姐拿我作雅謔，我卻射著了。說出來，姐姐別惱，就是姐姐的諱，『釵』字就是了。」眾人道：「怎麼解？」寶玉道：「他說『寶』，底下自然是『玉』字了；我射『釵』字，舊詩曾有『敲斷玉釵紅燭冷』，豈不射著了？」湘雲說道：「這用時事，卻使不得。兩個人都該罰。」香菱道：「不止時事，這也是有出處的。」湘雲道：「『寶玉』二字，並無出處，不過是春聯上或有之，詩書紀載並無，算不得。」香菱道：「前日我讀岑嘉州五言律，現有一句，說：『此鄉多寶玉。』怎麼你倒忘了？後來又讀李義山七言絕句，又有一句，『寶釵無日不生塵。』我還笑說：『他兩個名字，都原來在唐詩上呢。』」眾人笑說：「這可問住了，快罰一杯。」湘雲無話，只得飲了。大家又該對點搳拳。<break time="100ms" />　　這些人因賈母王夫人不在家，沒了管束，便任意取樂。呼三喝四，喊七叫八，滿廳中紅飛翠舞，玉動珠搖，真是十分熱鬧。玩了一回，大家方起席散了，卻忽然不見了湘雲。只當他外頭自便就來，誰知越等越沒了影兒。使人各處去找，那裡找的著？<break time="100ms" />　　接著林之孝家的同著幾個老婆子來，一則恐有正事呼喚；二則恐丫鬟們年輕，趁王夫人不在家，不服探春等約束，恣意痛飲，失了體統：故來請問有事無事。探春見他們來了，便知其意，忙笑道：「你們不放心，來查我們來了？我們並沒有多吃酒，不過是大家玩笑，將酒作引子。媽媽們別耽心。」李紈尤氏也都笑說：「你們歇著去罷，我們也不敢叫他們多吃了。」林之孝家的等人笑說：「我們知道。連老太太讓姑娘們吃酒，姑娘們還不肯吃呢，何況太太們不在家，自然玩罷了。我們怕有事，來打聽打聽；二則天長了，姑娘們玩一會子，還該點補些小食兒。素日又不大吃雜項東西，如今吃一兩杯酒，若不多吃些東西，怕受傷。」探春笑道：「媽媽說的是，我們也正要吃呢。」回頭命取點心來。兩旁丫鬟們齊聲答應了，忙去傳點心。探春又笑讓：「你們歇著去，或是姨媽那裡說話兒去。我們即刻打發人送酒你們吃去。」林之孝家的等人笑回：「不敢領了。」又站了一回，方退出去了。平兒摸著臉，笑道：「我的臉都熱了，也不好意思見他們。依我說，竟收了罷，別惹他們再來，倒沒意思了。」探春笑道：「不相干，橫豎偺們不認真喝酒就罷了。」<break time="100ms" />　　正說著，只見一個小丫頭笑嘻嘻的走來，說：「姑娘們快瞧，雲姑娘吃醉了，圖涼快，在山子後頭一塊青石板磴上睡著了。」眾人聽說，都笑道：「快別吵嚷！」說著，都走來看時，果見湘雲臥於山石僻處一個石磴子上，業經香夢沈酣。四面芍藥花飛了一身，滿頭臉衣襟上皆是紅香散亂。手中的扇子在地下，也半被落花埋了，一群蜜蜂蝴蝶鬧，嚷嚷的圍著。又用鮫帕包了一包芍藥花瓣枕著。眾人看了，又是愛，又是笑，忙上來推喚攙扶。湘雲口內猶作睡語說酒令，嘟嘟嚷嚷說：「泉香酒冽，……醉扶歸，……宜會親友。」眾人笑推他說道：「快醒醒兒，吃飯去。這潮磴上還睡出病來呢！」<break time="100ms" />　　湘雲慢啟秋波，見了眾人．又低頭看了一看自己，方知是醉了。原是納涼避靜的，不覺因多罰了兩杯酒，嬌娜不勝，便睡著了，心中反覺自悔。早有小丫頭端了一盆洗臉水，兩個捧著鏡奩。眾人等著他。他便在石磴上重新勻了臉，攏了鬢，連忙起身，同著來至紅香圃中。又吃了兩杯濃茶。探春忙命將醒酒石拿來，給他啣在口內。一時又命他吃了些酸湯，方纔覺得好了些。當下又選了幾樣果菜給鳳姐兒送去，鳳姐兒也送了幾樣來。<break time="100ms" />　　寶釵等吃過點心，大家也有坐的，也有立的，也有在外觀花的，也有倚欄看魚的，各自取便，說笑不一。探春便和寶琴下棋，寶釵岫煙觀局。黛玉和寶玉在一簇花下唧唧噥噥，不知說些什麼。只見林之孝家的和一群女人，帶了一個媳婦進來。那媳婦愁眉淚眼，也不敢進廳來，到階下便朝上跪下磕頭。探春因一塊棋受了敵，算來算去，總得了兩個眼，便折了官著兒，兩眼只瞅著棋盤，一隻手伸在盒內，只管抓棋子作想，－－林之孝家的站了半天－－因回頭要茶時纔看見，問什麼事。<break time="100ms" />　　林之孝家的便指那媳婦說：「這是四姑娘屋裡小丫頭彩兒的娘，現是園內伺候的人。嘴很不好，纔是我聽見了。問著他，他說的話也不敢回姑娘。竟要攆出去纔是。」探春道：「怎麼不回大奶奶？」林之孝家的道：「方纔大奶奶往廳上姨太太處去，頂頭看見，我已回明白了，叫回姑娘來。」探春道：「怎麼不回二奶奶？」平兒道：「不回去也罷，我回去說一聲就是了。既這麼著，就攆他出去，等太太回來再回。請姑娘定奪。」探春點頭，仍又下棋。這裡林之孝家的帶了那人出去。不提。<break time="100ms" />　　黛玉和寶玉二人站在花下，遙遙盼望。黛玉便說道：「你家三丫頭倒是個乖人。雖然叫他管些事，也倒一步不肯多走；差不多的人，就早作起威福來了。」寶玉道：「你不知道呢：你病著時，他幹了幾件事，這園子也分了人管，如今多掐一根草也不能了。又蠲了幾件事，單拿我和鳳姐姐做筏子。最是心裡有算計的人，豈止乖呢！」黛玉道：「要這樣纔好。偺們也太費了。我雖不管事，心裡每常閒了，替他們一算,出的多，進的少。如今若不省儉，必致後手不接。」寶玉笑道：「憑他怎麼後手不接，也不短了偺們兩個人的。」黛玉聽了，轉身就往廳上尋寶釵說笑去了。
    </voice>
</speak>
