<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-HiuMaanNeural">
        <break time="100ms" />　　小丫頭子們都答應了，探春等方回來。終久讓寶琴岫煙二人在上，平兒面西坐，寶玉面東坐。探春又接了鴛鴦來，二人並肩對面相陪。西邊一桌：寶釵、黛玉、湘雲、迎春，惜春依序，一面又拉了香菱玉釧兒二人打橫。三桌上尤氏李紈，又拉了襲人彩雲陪坐。四桌上便是紫鵑、鶯兒、睛雯、小螺、司棋等人團坐。<break time="100ms" />　　當下探春等還要把盞。寶琴等四人都說：「這一鬧，一日也坐不成了！」方纔罷了。兩個女先兒，要彈詞上壽，眾人都說：「我們這裡沒人聽那些野話，你廳上去，說給姨太太解悶兒去罷。」一面又將各色吃食揀了，命人送給薛姨媽去。寶玉便說：「雅坐無趣，須要行令纔好。」眾人中，有說行這個令好的，又有說行那個令纔好的。黛玉道：「依我說，拿了筆硯，將各色令都寫了，拈成鬮兒。偺們抓出那個來，就是那個。」眾人都道：「妙極！」即命拿了一副筆硯花箋。<break time="100ms" />　　香菱近日學了詩，又天天學寫字，見了筆硯，便巴不得，連忙起來說：「我寫。」眾人想了一回，共得十來個，念著，香菱一一寫了。搓成鬮兒，擲在一個瓶中，探春便命平兒拈。平兒向內攪了一攪，用箸夾了一個出來，打開一看，上寫著「射覆」二字。寶釵笑道：「把個令祖宗拈出來了，射覆，從古有的，如今失了傳，這是後纂的，比一切的令都難。這裡頭倒有一半是不會的，不如毀了，另拈一個雅俗共賞的。」探春笑道：「既拈了出來，如何再毀？如今再拈一個，要是雅俗共賞的，便叫他們行去，偺們行這一個。」說著，又叫襲人拈了一個，卻是「拇戰」。湘雲先笑著，說：「這個簡斷爽利，合了我的脾氣。我不行這個『射覆』，沒的垂頭喪氣悶人，我只猜拳去了。」探春道：「惟有他亂令，寶姐姐快罰他一鍾。」寶釵不容分說，笑灌了湘雲一杯。<break time="100ms" />　　探春道：「我吃一杯。我是令官，也不用宣，只聽我分派。取了骰子令盆來，從琴妹妹擲起，挨著擲下去，對了點的二人射覆。」<break time="100ms" />　　寶琴一擲是個三。岫煙寶玉等皆擲的不對，直到香菱方擲了個三。寶琴笑道：「只好室內生春，若說到外頭去，可太沒頭緒了。」探春道：「自然，三次不中者罰一杯。你覆他射。」<break time="100ms" />　　寶琴想了一想，說了個「老」字。香菱原生於這令，一時想不到，滿室滿席都不見有與「老」字相連的成語。湘雲先聽了，便也亂看，忽見門斗上貼著「紅香圃」三個宇，便知寶琴覆的是「吾不如老圃」的「圃」字；見香菱射不著，眾人擊鼓又催，便悄悄的拉香菱，教他說「藥」字。黛玉偏看見了，說：「快罰他，又在那裡傳遞呢！」鬧得眾人都知道了，忙又罰了一杯，恨的湘雲拿筷子敲黛玉的手；於是罰了香菱一杯。<break time="100ms" />　　下則寶釵和探春對了點子，探春便覆了一「人」字。寶釵笑道：「這個『人』字泛得很。」探春笑道：「添一個字，兩覆一射，也不泛了。」說著，便又說了一個「窗」字。寶釵一想，因見席上有雞，便猜著他是用「雞窗」「雞人」二典了，因射了一個「塒」字。探春知他射著，用了「雞棲於塒」的典，二人一笑，各飲一口門杯。<break time="100ms" />　　湘雲等不得，早和寶玉「三」「五」亂叫，猜起拳來。那邊尤氏和鴛鴦隔著席，也「七」「八」亂叫，搳起拳來。平兒襲人也作了一對。叮叮當當，只聽得腕上鐲子響。一時湘雲贏了寶玉，襲人贏了平兒，二人限酒底酒面。湘雲便說：「酒面要一句古文，一句舊詩，一句骨牌名，一句曲牌名，還要一句時憲書上有的話：共總成一句話。酒底要關人事的果菜名。」<break time="100ms" />　　眾人聽了，都說：「惟有他的令比人嘮叨。－－倒也有些意思。」便催寶玉快說。寶玉笑道：「誰說過這個？也等想一想兒。」黛玉便道：「你多喝一鍾，我替你說。」寶玉真個喝了酒，聽黛玉說道：落霞與孤鶩齊飛，風急江天過雁哀，卻是一隻折腳雁，叫得人九回腸，－－這是鴻雁來賓。說得大家笑了。眾人說：「這一串子倒有些意思。」黛玉又拈了一個榛瓤，說酒底道：榛子非關隔院砧，何來萬戶擣衣聲？」令完。鴛鴦襲人等皆說的是一句俗話，都帶一個「壽」字，不須多贅。<break time="100ms" />　　大家輪流亂了一陣。這上面湘雲又和寶琴對了手，李紈和岫煙對了點子。李紈便覆了一個「瓢」字，岫煙便射了一個「綠」字，二人會意，各飲一口。湘雲的拳卻輸了，請酒面酒底。寶琴笑道：「請君入甕。」大家笑起來，說：「這個典用得當！」湘雲便說道：「奔騰澎湃，江間波浪兼天湧，須要鐵索纜孤舟，－－既遇著一江風， 不宜出行。」 說的眾人都笑了，說：「好個謅斷了腸子的！怪道他出這個令，故意惹人笑。」又催他快說酒底兒。湘雲吃了酒，夾了一塊鴨肉，呷了口酒，忽見碗內有半個鴨頭，遂夾出來吃腦子。眾人催他：「別只顧吃，你到底快說呀！」湘雲便用箸子舉著，說道：「這鴨頭不是那丫頭，頭上那有桂花油？」<break time="100ms" />　　眾人越發笑起來。引得晴雯小螺等一干人都走過來說：「雲姑娘會開心兒，拿著我們取笑兒，快罰一杯纔罷！怎麼見得我們就該擦桂花油呢？倒得每人給瓶子桂花油擦擦！」黛玉笑道：「他倒有心給你們一瓶子油，又怕罣誤著打竊盜官司。」眾人不理論，寶玉卻明白，忙低了頭。彩雲心裡有病，不覺的紅了臉。寶釵忙暗暗的瞅了黛玉一眼。黛玉自悔失言，原是打趣寶玉的，就忘了村了彩雲了，自悔不及，忙一頓的行令猜拳岔開了。
    </voice>
</speak>
