<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        第六十六回<break time="100ms" />　　情小妹恥情歸地府　冷二郎一冷入空門
    </voice>
    <voice name="zh-HK-HiuMaanNeural">
        <break time="100ms" />　　話說興兒說怕吹倒了林姑娘，吹化了薛姑娘，大家都笑了。那鮑二家的打他一下子，笑道：「原有些真，到了你嘴裡，越發沒了絪兒了！你倒不像跟二爺的人，這些話倒像是寶玉的人。」<break time="100ms" />　　尤二姐纔要又問，忽見尤三姐笑問道：「可是你們家那寶玉，除了上學，他做些什麼？」興兒笑道：「三姨兒別問他，說起來，三姨兒也未必信。他長了這麼大，獨他沒有上過正經學。我們家從祖宗直到二爺，誰不是學裡的師老爺嚴嚴的管著念書？偏他不愛念書，是老太太的寶貝。老爺先還管，如今也不敢管了。成天家瘋瘋癲癲的，說話人也不懂，幹的事人也不知。外頭人人看著好清俊模樣兒，心裡自然是聰明的，誰知裡頭更糊塗。見了人，一句話也沒有。所有的好處，雖沒上過學，倒難為他認得幾個字。每日又不習文，又不學武，又怕見人，只愛在丫頭群兒裡鬧。再者，也沒個剛氣兒。有一遭見了我們，喜歡時，沒上沒下，大家亂玩一陣；不喜歡，各自走了，他也不理人。我們坐著臥著，見了他也不理他，他也不責備。因此，沒人怕他，只管隨便，都過的去。」<break time="100ms" />　　尤三姐笑道：「主子寬了，你們又這樣，嚴了又抱怨，可知你們難纏。」尤二姐道：「我們看他倒好，原來這樣。可惜了兒的一個好胎子！」尤三姐道：「姐姐信他胡說？偺們也不是見過一面兩面的？行事言談吃喝，原有些女兒氣的，自然是天天只在裡頭慣了的。要說糊塗，那些兒糊塗？姐姐記得穿孝時，偺們同在一處，那日正是和尚們進來遶棺，偺們都在那裡站著，他只站在頭裡攩著人。人說他不知禮，又沒眼色。過後他沒悄悄的告訴偺們說？－－『姐姐們不知道：我並不是沒眼色；想和尚們的那樣醃臢，只恐怕氣味薰了姐姐們。』接著他吃茶，姐姐又要茶，那個老婆子就拿了他的碗去倒，他趕忙說：『那碗是醃臢的，另洗了再斟來。』這兩件上，我冷眼看去，原來他在女孩兒跟前，不管什麼都過的去，只不大合外人的式，所以他們不知道。」尤二姐聽說，笑道：「依你說，你兩個已是情投意合了。竟把你許了他，豈不好？」三姐見有興兒，不便說話，只低了頭磕瓜子兒。興兒笑道：「若論模樣兒行為，倒是一對兒好人，只是他已經有了人了，只是沒有露形兒。將來準是林姑娘定了的。因林姑娘多病，二則都還小，所以還沒辦呢。再過三二年，老太太便一開言，那是再無不准的了。」<break time="100ms" />　　大家正說話，只見隆兒又來了，說：「老爺有事，－－是件機密大事，要遣二爺往平安州去。不過三五日就起身，來回得十五六天的工夫。今兒不能來了，請老奶奶早和二姨兒定了那件事。明日爺來，好做定奪。」說著，帶了興兒，也回去了。<break time="100ms" />　　這裡尤二姐命掩了門，早睡下了，盤問他妹子一夜。至次日午後，賈璉方來了，尤二姐因勸他，說：「既有正事，何必忙忙又來？千萬別為我誤事。」賈璉道：「也沒什麼事，只是偏偏的又出來了一件遠差。出了月兒就起身，得半月工夫纔來。」尤二姐道：「既如此，你只管放心前去，這裡一應不用你惦記。三妹妹他從不會朝更暮改的。他已擇定了人，你只要依他就是了。」<break time="100ms" />　　賈璉忙問：「是誰？」二姐笑道：「這人此刻不在這裡，不知多早晚纔來呢。也難為他的眼力！他自己說了：這人一年不來，他等一年；十年不來，等十年。若這人死了，再不來了，他情願剃了頭當姑子去，吃常齋，念佛，再不嫁人。」賈璉問：「到底是誰，這樣動他的心？」二姐兒笑道：「說來話長。五年前，我們老娘家做生日，媽媽和我們到那裡給老娘拜壽，他家請了一起玩戲的人，也都是好人家子弟。裡頭有個裝小生的，叫做柳湘蓮。如今要是他纔嫁。舊年聞得這人惹了禍逃走了，不知回來了不曾。」<break time="100ms" />　　賈璉聽了道：「怪道呢！我說是個什麼人，原來是他！果然眼力不錯！你不知道那柳老二那樣一個標致人，最是冷面冷心的，差不多的人，他都無情無義。他最和寶玉合的來。去年因打了薛獃子，他不好意思見我們的，不知那裡去了，一向沒來。聽見有人說來了，不知是真是假，一問寶玉小廝們就知道了。－－倘或不來時，他是萍蹤浪跡，知道幾年纔來？豈不白耽擱了大事？」二姐道：「我們這三丫頭說的出來，幹的出來。他怎麼說，只依他便了。」<break time="100ms" />　　二人正說之間，只見三姐走來說道：「姐夫，你也不知道我們是什麼人。今日和你說罷，你只放心，我們不是那心口兩樣的人，說什麼是什麼。若有了姓柳的來，我便嫁他。從今兒起，我吃常齋念佛，伏侍母親，等來了嫁了他去；若一百年不來，我自己修行去了。」說著，將頭上一根玉簪拔下來，磕作兩段，說：「一句不真，就合這簪子一樣！」說著，回房去了，真個竟「非禮不動，非禮不言」起來。<break time="100ms" />　　賈璉無了法，只得和二姐商議了一回家務，復回家和鳳姐商議起身之事。一面著人問焙茗。焙茗說：「竟不知道，大約沒來，若來了，必是我知道的。」一面又問他的街坊，也說沒來。賈璉只得回復了二姐兒。<break time="100ms" />　　至起身之日已近，前兩天便說起身，卻先往二姐兒這邊來住兩夜，從這裡再悄悄的長行。果見三姐兒竟像又換了一個人的似的；又見二姐兒持家勤慎，自是不消惦記。<break time="100ms" />　　是日，一早出城，經奔平安州大道，曉行夜住，渴飲饑餐。方走了三日，那日正走之間，頂頭來了一群馱子，內中一夥，主僕十來匹馬。走的近了，一看時，不是別人，就是薛蟠和柳湘蓮來了。賈璉深為奇怪，忙拍馬迎了上來，大家一齊相見，說些別後寒溫，便入一酒店歇下，共敘談敘談。
    </voice>
</speak>
