<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-HiuMaanNeural">
        <break time="100ms" />　　次日乃是探春的壽日，元春早打發了兩個小太監，送了幾件玩器。合家皆有壽禮，自不必細說。飯後，探春換了禮服，各處行禮。黛玉笑向眾人道：「我這一社，開的又不巧了：偏忘了這兩日是他的生日。雖不擺酒唱戲，少不得都要陪他在老太太、太太跟前玩笑一日，如何能得閒空兒？」因此，改至初五。<break time="100ms" />　　這日，眾姊妹皆在房中侍早膳畢，便有賈政書信到了。寶玉請安，將請賈母的安稟拆開，念與賈母聽。上面不過是請安的話，說六月准進京等語。其餘家信事物之帖，自有賈璉和王夫人開讀。眾人聽說六七月回京，都喜之不盡。偏生這日王子騰將姪女許與保寧侯之子為妻，擇於五月間過門，鳳姐兒又忙著張羅，常三五日不在家。這日，王子騰的夫人又來接鳳姐兒，一並請眾甥男甥女樂一日。賈母和王夫人命寶玉、探春、黛玉、寶釵四人，同鳳姐兒去。眾人不敢違拗，只得回房去，另粧飾了起來。五人去了一日，掌燈方回。<break time="100ms" />　　寶玉進入怡紅院，歇了半刻，襲人便乘機勸他收一收心，閒時把書理一理，好預備著。寶玉屈指算了一算，說：「還早呢。」襲人道：「書還是第二件。到那時縱然你有了書，你的字寫的在那裡呢？」寶玉笑道：「我時常也有寫了的好些，難道都沒收著？」襲人道：「何曾沒收著。你昨兒不在家，我就拿出來，統共數了一數，纔有五百六十幾篇。這二三年的工夫，難道只有這幾張字不成？依我說，明日起，把別的心先都收起來，天天快臨幾張字補上。雖不能按日都有，也要大概看的過去。」<break time="100ms" />　　寶玉聽了，忙著自己又親檢了一遍，實在搪塞不過。便說：「明日為始，一天寫一百字纔好。」說話時，大家睡下。至次日起來，梳洗了，便在窗下恭楷臨帖。賈母因不見他，只當病了，忙使人來問。寶玉方去請安，便說寫字之故，因此出來遲了。賈母聽說，十分喜歡，就吩咐他：「以後只管寫字，念書，不用出來也使得。你去回你太太知道。」<break time="100ms" />　　寶玉聽說，遂到王夫人屋裡來說明。王夫人便道：「臨陣磨鎗，也不中用！有這會子著急，天天寫寫念念，有多少完不了的？這一趕，又趕出病來纔罷。」寶玉回說：「不妨事。」寶釵探春等都笑說：「太太不用著急，書雖替不得他，字卻替得的。我們每日每人臨一篇給他，搪塞過這一步兒去就完了。一則老爺不生氣，二則他也急不出病來。」王夫人聽說，點頭而笑。<break time="100ms" />　　原來黛玉聞得賈政回家，必問寶玉的功課，寶玉一向分心，到臨期自然要吃虧的。因自己只裝不耐煩，把詩社更不提起。探春寶釵二人，每日也臨一篇楷書字與寶玉。寶玉自己每日也加功，或寫二百三百不拘。至三月下旬，便將字又積了許多。<break time="100ms" />　　這日正算著再得幾十篇，也就搪的過了。誰知紫鵑走來。送了一卷東西，寶玉拆開看時，卻是一色去油紙上臨的鍾王蠅頭小楷，字跡且與自己十分相類。喜的寶玉和紫鵑作了一個揖，又親自來道謝。接著湘雲寶琴二人也都臨了幾篇相送。湊成雖不足功課，亦可搪塞了。寶玉放了心。於是將應讀之書，又溫理過幾次。<break time="100ms" />　　正是天天用功，可巧近海一帶海嘯，又遭塌了幾處生民，地方官題本奏聞，奉旨就著賈政順路查看賑濟回來。如此算去，至七月底方回。寶玉聽了，便把書字又丟過一邊，仍是照舊遊蕩。<break time="100ms" />　　時值暮春之際，湘雲無聊，因見柳花飄舞，便偶成一小詞，調寄如夢令。其詞曰：<break time="100ms" />　　　　豈是繡絨纔吐。捲起半簾香霧？纖手自拈來，空使鵑啼燕妒。且住，且住！莫使春光別去！<break time="100ms" />自己做了，心中得意，便用一條紙兒寫好，給寶釵看了，又來找黛玉，黛玉看畢，笑道：「好的很！又新鮮，又有趣兒。」湘雲說道：「偺們這幾社總沒有填詞，你明日何不起社填詞，豈不新鮮些？」黛玉聽了，偶然興動，便說：「這話也倒是。」湘雲道：「偺們趁今日天氣好，為什麼不就是今日？」黛玉道：「也使得。」說著，一面吩咐預備了幾色果點，一面就打發人分頭去請。<break time="100ms" />　　這裡二人便擬了「柳絮」為題，又限出幾個調來，寫了粘在壁上。眾人來看時：「以柳絮為題，限各色小調。」又都看了湘雲的，稱賞了一回。寶玉笑道：「這詞上我倒平常，少不得也要胡謅了。」於是大家拈閹。寶釵炷了一支夢甜香，大家思索起來。<break time="100ms" />　　一時，黛玉有了，寫完。接著寶琴也忙寫出來。寶釵笑道：「我已有了。瞧了你們的，再看我的。」探春笑道：「今兒這香怎麼這麼快，我纔有了半首。」因又問寶玉：「你可有了？」寶玉雖做了些，自己嫌不好，又都抹了，要另做，回頭看，香已盡了。李紈等笑道：「寶玉又輸了。蕉丫頭的呢？」探春聽說，便寫出來。眾人看時，上面卻只半首南柯子，寫道是：<break time="100ms" />　　　　空掛纖纖縷，徒垂絡絡絲，也難綰繫也難羈，一任東西南北各分離。<break time="100ms" />李紈笑道：「這卻也好。何不再續上？」寶玉見香沒了，情願認輸，不肯勉強塞責，將筆擱下，來瞧這半首。見沒完時，反倒動了興，乃提筆續道：<break time="100ms" />　　　　落去君休惜，飛來我自知。鶯愁蝶倦晚芳時，總是明春再見隔年期。<break time="100ms" />　　眾人笑道：「正經你分內的又不能，這卻偏有了。縱然好，也算不得。」說著，看黛玉的，是一闋唐多令：<break time="100ms" />　　　　粉墮百花洲，香殘燕子樓，一團團逐隊成毬。漂泊亦如人命薄，空繾綣，說風流！草木也知愁，韶華竟白頭。歎今生誰捨誰收？嫁與東風春不管，憑爾去，忍淹留！
    </voice>
</speak>
