<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-HiuMaanNeural">
        <break time="100ms" />　　於是二人起身，便從頭數至盡頭，止得十三根。湘雲道：「偏又是『十三元』了。這個韻可用的少，你排律，只怕牽強不能壓韻呢。少不得你先起一句罷了。」黛玉笑道：「倒要試試偺們誰強誰弱，只是沒有紙筆記。」湘雲道：「明兒再寫，只怕這一點聰明兒還有。」黛玉道：「我先起一句現成的俗語罷。」因念道：「三五中秋夕，」湘雲想了一想，道：「情遊擬上元。撒天箕斗燦，」黛玉笑道：「匝地管絃繁。幾處狂飛盞？」湘雲笑道：「這一句『幾處狂飛盞』有些意思！這倒要對得好呢。」想了一想，笑道：「誰家不啟軒？輕寒風剪剪，」黛玉道：「好對！比我的卻好，只是這句又說俗話了，就該加勁說了去纔是。」湘雲笑道：「詩多韻險，也要鋪陳些纔是。縱有好的，且留在後頭。」黛玉笑道：「到後頭沒有好的，我看你羞不羞？」因聯道：「良夜景暄暄。爭餅嘲黃髮，」湘雲笑道：「這句不好，杜撰。用俗事來難我了。」黛玉笑道：「我說你不曾見過書呢，『吃餅』是舊典。《唐書》，《唐志》，你看了來再說。」湘雲笑道：「這也難不倒，我也有了。」因聯道：「分瓜笑綠媛。香新榮玉桂，」黛玉道：「這可實實是你的杜撰了！」湘雲笑道：「明日偺們對查了出來，大家看看，這會子別耽擱工夫。黛玉笑道：「雖如此，下句也不好。不犯又用『玉桂』『金蘭』等字樣來塞責。」因聯道：「色健茂金萱。蠟燭輝瓊宴，」湘雲笑道：「『金萱』二字，便宜了你，省了多少力！這樣現成的韻，被你得了。只不犯著替他們頌聖去。況且下句你也是塞責了。」黛玉笑道：「你不說『玉桂』，我難道強對個『金萱』罷？再也要鋪陳些富麗，方是即景之實事。」湘雲只得又聯道：「觥籌亂綺園。分曹尊一令，」黛玉笑道：「下句好。只難對些。」因想了一想，聯道：「射覆聽三宣。骰彩紅成點，」湘雲笑道：「『三宣』有趣，竟化俗成雅了。只是下句又說上『骰子』！」少不得聯道：「傳花鼓濫喧。晴光搖院宇，」黛玉笑道：「對得卻好。下句又溜了，只管拿些風月來塞責嗎？」湘雲道：「究竟沒說到月上，也要點綴點綴，方不落題。」黛玉道：「且姑存之，明日再斟酌。」因聯道：「素彩接乾坤。賞罰無賓主，」湘雲道：「又說他們做什麼？不如說偺們。」因聯道：「吟詩序仲昆。構思時倚檻，」黛玉道：「這可以入上你我了。」因聯道：「擬句或依門。酒盡情猶在，」湘雲說道：「這時候了！」乃聯道：「更殘樂已諼。漸聞語笑寂，」黛玉說道：「這時候，可知一步難似一步了。」因聯道：「空剩雪霜痕。階露團朝菌，」湘<break time="100ms" />雲道：「這一句怎麼葉韻？讓我想想。」因起身負手想了一想，笑道：「夠了，幸而想出一個字來，不然，幾乎敗了！」因聯道：「庭煙斂夕棔。秋湍瀉石髓，」<break time="100ms" />　　黛玉聽了，不禁也起身叫妙，說：「這促狹鬼！果然留下好的。這會子方說『棔』字，虧你想得出！」湘雲道：「幸而昨日看《歷朝文選》，見了這個字。我不知是何樹，因要查一查，寶姐姐說：『不用查，這就是如今俗叫做「朝開夜合」的。』我信不及，到底查了一查，果然不錯。看來寶姐姐知道的竟多。」黛玉笑道：「棔」字用在此時更恰，也還罷了。只是『秋湍』一句，虧你好想。只這一句，別的都要抹倒，我少不得打起精神來對這一句，只是再不能似這一句了。」因想了又想，方對道：「風葉聚雲根。寶婺情孤潔，」湘雲道：「這對得也還好。只是這一句，你也溜了。幸而是景中情，不單用『寶婺』來塞責。」因聯道：「銀蟾氣吐吞。藥催靈兔搗，」黛玉不語，點頭半日，遂念道：「人向廣寒奔。犯斗邀牛女，」湘雲也望月點首，聯道：「乘槎訪帝孫。盈虛輪莫定，」黛玉道：「對句不好合掌，下句推開一步，倒還是『急脈緩受法』。」因又聯道：「晦朔魄空存，壺漏聲將涸，」<break time="100ms" />　　湘雲方欲聯時，黛玉指池中黑影與湘雲看道：「你看那河裡，怎麼像個人到黑影裡去了？敢是個鬼？」湘雲笑道：「可是又見鬼了！我是不怕鬼的，等我打他一下。」因彎腰拾了一塊小石片，向那池中打去。只聽打得水響，一個大圓圈將月影激蕩，散而復聚者幾次。只聽那黑影裡嘎的一聲，卻飛起一個白鶴來，直往藕香榭去了。黛玉笑道：「原來是他。猛然想不到，反嚇了一跳。」湘雲笑道：「正是這個鶴有趣，倒助了我了！」因聯道：「窗燈焰已昏。寒塘渡鶴影，」<break time="100ms" />　　黛玉聽了，又叫好，又跺足，說：「了不得！這鶴真是助他的了。這一句更比『秋湍』不同，叫我對什麼纔好？『影』字只有一個『魂』字可對。況且『寒塘渡鶴』，何等自然，何等現成，何等有景，且又新鮮，我竟要擱筆了。」湘雲笑道：「大家細想就有了，不然，就放著明日再聯也可。」黛玉只看天，不理他，半日，猛然笑道：「你不必撈嘴，我也有了，你聽聽。」因對道：「冷月葬詩魂。」<break time="100ms" />　　湘雲拍手讚道：「果然好極，非此不能對。好個『葬詩魂』！」因又歎道：「詩固新奇，只是太頹喪了些！你現病著，不該作此過於淒清奇譎之語。」黛玉笑道：「不如此，如何壓倒你？只為用工在這一句了。」
    </voice>
</speak>
