<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-HiuMaanNeural">
        <break time="100ms" />　　　　　遂教美女習騎射。穠歌艷舞不成歡，列陣挽戈為自得。賈政寫出，眾人都道：「只這第三句便古樸老健，極妙。這第四句平敘，也最得體。」賈政道：「休謬加獎譽，且看轉的如何。寶玉念道：<break time="100ms" />　　　　　眼前不見塵沙起，將軍俏影紅燈裡。眾人聽了這兩句，便都叫：妙！好個『不見塵沙起』！又續了一句『俏影紅燈裡』，用字用句，皆入神化了。」寶玉道：<break time="100ms" />　　　　　叱吒時聞口舌香，霜矛雪劍嬌難舉。眾人聽了更拍手笑道：「越發畫出來了！當日敢是寶公也在坐，見其嬌而且聞其香？不然，何體貼至此？」寶玉笑道：「閨閣習武，任其勇悍，怎似男人？不問而可知嬌怯之形了。」賈政道：「還不快續！這又有你說嘴的了。」寶玉只得又想了一想，念道：<break time="100ms" />　　　　　丁香結子芙蓉絛，眾人都道：「轉『蕭』韻更妙。這纔流利飄逸；而且這句子也綺靡秀媚得妙。」賈政寫了道：「這一句不好，已有過了『口舌香』，『嬌難舉』，何必又如此？這是力量不加，故又弄出這些堆砌貨來搪塞。」寶玉笑道：「長歌也須得要些詞藻點綴點綴；不然，便覺蕭索。」賈政道：「你只顧說那些，這一句底下如何轉至武事呢？若再多說兩句，豈不蛇足了？」寶玉道：「如此，底下一句兜轉煞住，想也使得。」賈政冷笑道：「你有多大本領！上頭說了一句大開門的散話，如今又要一句連轉帶煞，豈不心有餘而力不足呢？」<break time="100ms" />　　寶玉聽了，垂頭想了一想，說了一句道：<break time="100ms" />　　　　　不繫明珠繫寶刀。忙問：「這一句可還使得？」眾人拍案叫絕。賈政笑道：「且放著再續。」寶玉道：「使得我便一氣聯下去了；若使不得，索性塗了，我再想別的意思出來，再另措詞。」賈政聽了，便喝道：「多話！不好了再做。便做十篇百篇，還怕辛苦了不成？」寶玉聽了，只得想了一會，便念道：<break time="100ms" />　　　　　戰罷夜闌心力怯，脂痕粉漬污鮫綃。賈政道：「這又是一段了。底下怎麼樣？」寶玉道：<break time="100ms" />　　　　　明年流寇走山東，強吞虎豹勢如蜂。眾人道：「好個『走』字，便見得高低了。且通句轉的也不板。」寶玉又念道：<break time="100ms" />　　　　　王率天兵思剿滅，一戰再戰不成功。腥風吹折隴中麥，日照旌旗虎帳空。青山寂寂水澌澌，正是恆王戰死時。雨淋白骨血染草，月冷黃昏鬼守屍。眾人都道：「妙極，妙極！佈置敘事詞藻，無不盡美。且看如何至四娘，必另有妙轉奇句。」寶玉又念道：<break time="100ms" />　　　　紛紛將士只保身，青州眼見皆灰塵。不期忠義明閨閣，憤起恆王得意人。眾人都道：「鋪敘得委婉！」賈政道：「太多了，底下只怕累贅呢。」寶玉又道：<break time="100ms" />　　　　恆王得意數誰行？姽嫿將軍林四娘。號今秦姬驅趙女，穠桃艷李臨疆場。繡鞍有淚春愁重，鐵甲無聲夜氣涼。勝負自難先預定，誓盟生死報前王。賊勢猖獗不可敵，柳折花殘血凝碧。馬踐胭脂骨髓香，魂依城郭家鄉隔。星馳時報入京師，誰家兒女不傷悲？天子驚慌愁失守，此時文武皆垂首。何事文武立朝綱，不及閨中林四娘？我為四娘長歎息，歌成餘意尚徬徨！念畢，眾人都大讚不止。又從頭看了一遍。賈政笑道：「雖說了幾句，到底不大懇切。」因說：「去罷。」三人如放了赦的一般，一齊出來，各自回房。<break time="100ms" />　　眾人皆無別話，不過至晚安歇而已。獨有寶玉一心淒楚，回至園中，猛見池上芙蓉，想起小丫鬟說睛雯做了芙蓉之神，不覺又喜歡起來，乃看著芙蓉嗟歎了一會。忽又想起：「死後並未至靈前一祭，如今何不在芙蓉前一祭，豈不盡了禮？」想畢，便欲行禮。忽又止道，「雖如此，亦不可太草率了，須得衣冠整齊，奠儀周備，方為誠敬。」想了一想：「古人云，『潢污行潦，荇藻蘋繁之賤，可以羞王公，薦鬼神』，原不在物之貴賤，只在心之誠敬而已。然非自作一篇誄文，這一段淒慘酸楚，竟無處可以發洩了。」因用晴雯素日所喜之冰鮫縠一幅，楷字寫成，名曰《芙蓉女兒誄》，－－前序後歌－－又備了晴雯素喜的四樣吃食。於是黃昏人靜之時，命那小丫頭捧至芙蓉前，先行禮畢，將那誄文即掛於芙蓉枝上，乃泣涕念曰：<break time="100ms" />　　　　　維太平不易之元，蓉桂競芳之月，無可奈何之日，怡紅院濁玉，謹以群花之蕊，冰鮫之縠，沁芳之泉，楓露之茗，－－四者雖微，聊以達誠申信－－乃致祭於白帝宮中撫司秋豔芙蓉女兒之前曰：
    </voice>
</speak>
